巴黎東京倫敦均宣傳卸背囊 獨港鐵捱批 學者：好意變譴責

港鐵日前在其官方Facebook上載「孭嘢人」片段，惹來網民強烈反彈，不少人都批評港鐵不嚴打「拖喼」反而打擊「孭背囊」；不過，《香港01》記者發現很多國際城市的鐵路都有類似放低背囊呼籲，然而卻未有引來大爭議；有學者認為港鐵的原意是好，但公關做得不夠細緻，出來的效果似是譴責乘客，結果令大批網民反感。
港鐵上周四（2日）上載「孭嘢人」片段，片中的背囊客被形容為「武林高手」，更會使出4種「孭嘢招式」，因而為其他乘客帶來不便，故提醒背囊客「#搭車要識Do，放低背囊」；片段繼而引來大批網民留言抗議，又謂港鐵標準不一，不先處理水貨客和「拖喼」問題。

不過，《香港01》記者發現原來針對背囊客的呼籲在世界各國的公共交通工具都有，例如法國巴黎大眾運輸公司早年都有廣告，指背囊客的背囊太大會阻到其他乘客；倫敦交通局在2014年亦有類似的宣傳，「鬧爆」背囊客只想着自己的背囊，而不顧及其他的乘客；在亞洲地區同樣有如此的呼籲，好像是台北捷運在去年底找來插畫家，畫上了背囊客弄到其他乘客的情景；日本東京的小田急電鐵亦有相近的廣告，呼籲背囊客要將背囊放到置物架。

港鐵今次的短片旨在呼籲乘客應放下背囊，可手攜背囊，或是放到地下，方便其他乘客，既然世界各地都有類似此呼籲，為何港鐵以同類型方式卻遭受批評呢？理大社會政策研究中心主任鍾劍華認為，本港的確有不少背囊客為乘客造成不便，而港鐵的片段亦是出於好意，但因為公關做得不夠細緻而造成如此大的反響：「其實港鐵一開始應該先做啲輿論準備，如先詢問乘客意見，唔係咩都無做就掉條片出嚟，個語氣又似譴責乘客，所以搞到所有人都好反感。」

又係你呀 香港01

人地有冇水貨賊呀

倫敦運輸局海報標語，點解會爆粗？

你將支那香港 同法國 日本呢啲高等民族比

得一個原因 地鐵個底花晒喇 專對付我哋香港人 就晒啲大陸狗

價就年年加 車又成日壞
乘客既怨氣都到哂頂點
仲點叫人合作

係咪真poster 都分唔到

其他地方有無選擇性對支那人執法
咁都比較到 多餘

夠膽講埋拖篋d仆街水貨狗, 支那狗啦

咪臭係

01班畜牲識撚英文, 外國文化

咁多車仔，篋唔處理，係度話人地背囊阻人？

你估佢真唔知定有心煽風點火丫

同意，全港學生應只帶身體上學

因為外國唔係比支那管囉你老母

外國poster既背囊咁撚大就話姐
要屌就屌曬全部大型行李，咪只係屌d普通背囊友啦仆街

香港係鬧緊水貨客阻撚住地鐵唔理，走去鬧人孭背囊喎

香港記者狗
上google出圖就當真
一篇新聞當小學生功課咁交

可能你覺得喺香港實行唔到，不過我都會人多時除低背囊而唔撞親人；呢個日日做嘅動作，暫時我就無咩難度喇。或者你會話咁多人點樣除背囊，但係其實係可以喺月台，或者喺往月台嘅通道預先除低背囊——就以灣仔站為例，雖然月台會好多人，但係往月台嘅通道往往仲有空間，可以除吓背囊綁吓鞋帶、又如北角站，由將軍澳綫月台行去港島綫月台嘅位置，一樣大把空間，同樣情況都適用於金鐘站。再以尖沙咀站為例，月台中間位置一般都有唔少空間，落咗扶手電梯之後除，應該係不成問題。

望返90年代，嗰陣月台助理仲要學似日本咁推人入車，拎住個大聲公喝人，呢啲日子一早已經步入歷史，車廂嘅擠逼情況其實已經大為改善，甚至可以話係乘客根本唔嘗試善用空間，否則金鐘乘客應該可以等少兩班車至係。呢樣亦都反映咗，現時車廂並不擠逼，只係乘客往往唔識得顧己及人啫。

最後，港鐵嘅廣告只係呼籲，並不構成任何法定指示，乘客即使不遵從亦不違反港鐵附例；相反，攜帶過大行李，則受屬附例一部分嘅《運載行李條件》規管，乘客係可以致電車站控制室舉報任何違反港鐵附例、對乘客構成滋擾嘅行為嘅。

除永遠唔係問題
點樣帶返先係
我估係一pack沙甸魚入面幾十個人一齊“咩”背囊都幾壯觀
而且你叫人除就有責任整架
屌你唔係個個鍾意D袋擺地下

呢家最撚主要唔撚係D背囊影響我地
係班蝗日鳩日拎撚住D GIP
塞撚住架車
香港班學者都ON99

喺新加坡、日本、英國等地都有同樣呼籲，尤其倫敦東京唔少車站更加擠逼狹窄，但又唔見當地人遇上問題

港鐵嘅廣告只係呼籲，並不構成任何法定指示，乘客即使不遵從亦不違反港鐵附例；相反，攜帶過大行李，則受屬附例一部分嘅《運載行李條件》規管，乘客係可以致電車站控制室舉報任何違反港鐵附例、對乘客構成滋擾嘅行為

香港並非第三世界國家，不設出入閘檢查，而用於監察車站人流狀況嘅閉路電視亦因私隱關係而解像度極低，部分車廂甚至尚未設有閉路電視，即使有車長亦唔會隨意打開監察，故密集式監控並唔可能做到，只能依賴乘客舉報

香港鐵路附例乃香港法例第556B條，毫無疑問熟香港法例一部分，乘客除應當自律遵守，亦應該喺遇上乘客違反附例嘅滋擾行為時舉報，咁先至能夠建立一個舒適嘅乘車安全嘅環境

你確定無問題
東京有架

新加坡個個媽媽聲

咁日本嘅習慣係繁忙時間知道自己阻到人就會醒水避開繁忙時間吖嘛
至於新加坡，我真係年年去幾次，次次都見孭大背囊就會識得除低拎住
喺香港仲好，東鐵綫、西鐵綫、馬鞍山綫嘅所有列車，以及觀塘綫嘅中國製列車，櫈底有空間可以放行李，大家都可以加以利用

你係咪打手黎
定無搭過港鐵
係人都知班港鐵職員對住班水貨客縮晒架啦
而且假設我係紅磡上車見到一堆拖gip客
佢地係羅湖落車
我就九龍塘落車
我可以點投訴
我係九龍塘落車果時投訴
佢話會聯絡下個站到時會有港鐵職員上車跟進 你都唔信啦

問題係地鐵冇理過啊 由得啲水貨客中國人找住個大喼周圍走 仲有你俾啲咁公式既答案出黎做乜野?

你究竟有無搭過港鐵
擺凳底都講得出
火車凳底污糟過公廁廁板應該無疑問

佢應該係打手黎
而且係好垃圾既打手
一係地鐵都冇搭過
老老實實你係地鐵搵人做問卷
我估大部份人揀最阻位一定係D水貨，gip，廢老拖住果D袋
講排位bb車分分鐘都前過背囊
但而家狗鐵唔搞前面果D搞背囊真係傻撚左

01係咪on9，對自己觀點有利就外國乜乜乜。外國有冇咁多外來乘客先？
背包撞人係有但比率唔會高過拖喼囉

如果港鐵好似東京咁係坐位頭頂整網棚就好

粗體文字答咗你，唔重複

如果喺任何行車綫見到
- 單邊長度大於130厘米，或
- 總邊長度大於170厘米嘅行李
或者喺東鐵綫見到
- 乘客攜帶多於兩件行李，或
- 所有行李重量多於23公斤
請即致電車站控制室舉報

此外，邊境附近如上水、粉嶺車站，亦都已經實行大量措施去阻截乘客攜帶違反上述《運載行李條件》嘅行李入閘；車站嘅附例特檢隊亦都會阻止各種滋擾乘客、違反港鐵附例嘅行為。如果唔係呢啲措施，上水站就唔會成堆乘客等過磅，或者喺大堂排隊等差唔多十分鐘方能闖關

事實上，熟知規條嘅走私客，早已知悉《條件》，並且扭盡六壬去闖關；但《條件》已多次收緊，況且東鐵綫需要應付跨境旅客，總唔可能禁止攜帶行李喼，所以走私客造成滋擾嘅問題，並唔係單憑港鐵可以控制嘅

我日日搭添，唔好玩啦，朝早最阻嘅一定係背囊，至於喼呢你唔係去遊客站、九龍塘站或者東鐵綫沿綫嘅話，繁忙時間嘅影響頻密程度遠比唔行入啲嘅人為高

有，我成日放大件嘢落櫈底

兩鐵合併之前，九鐵都係咁呼籲，以前亦唔見有人話

選擇性執法咪俾人屌囉 講到好似好冤屈咁

香港01好撚on9

你選擇唔信啫，你又唔係跟埋去大圍站睇佢地有冇度尺、係咪真係過，然後係咪焗住走

唔重覆

遊客站：油尖旺 中環金鐘 紅磡
九龍塘站
東鐵綫
我想問有幾多人返工放工會唔經過上述既站

美國都有呢啲除背囊既告示 唔明有咩好嘈

以前冇咁多大陸人水貨客咪無咁污糟囉
你擺落凳底係你英雄豪傑有膽色姐
我夜晚凳底曱甴爬出黎都見過

港鐵無做錯唔需要道歉
同時我都親身感受唔到背囊有幾阻碇
反正佢又唔係立咗法
照咩都得
咁大家覺得唔適用
唔好理個宣傳咪得囉
係要加把口間接令到宣傳收效真係服咗你班友

狗鐵打手

似收錢打手

我繁忙時間喺九龍塘放學去尖東，誇張起嚟可以見唔到一個喼；然後喺尖東行去尖沙咀，呢個站情況比較嚴重啦，但上咗車已經無咁多蝗，到咗金鐘過去港島綫亦都唔多，到北角轉將軍澳綫直頭見唔到喼

都係嗰一句，佢地只要無違反《運載行李條件》，就無人會有理由可以趕到佢地走；佢地拎喼車人呢個behavior，亦唔見得可以用廣告嚟改善，話晒來自第三世界嘅野蠻人喎，你話佢會聽你個廣告講？

我估條友應該係嗰個MTR service update組織啲人黎
啲口吻一模一樣，又係好撚鍾意耍官腔，當正自己正牌發言人咁款

咁請問如何發生以上事件
And explain this
9月17日凌晨，惡搞網媒毛記電視上載了他們以此為題材的一集《六點半左右新聞報道》。節目內，他們扮作操普通話的水貨客，運載一個超過尺寸規限的結他進港鐵，結果港鐵職員不止沒有阻止他們，更禮貌地護送至月台乘搭。

大家唔好同打手嘈啦
你咁樣係幫佢賺錢
由呢個post 沉啦

（MTR Service Update，2015）

真係打手先唔會同你嘈呀

嗱呢個點都要澄清返，我就唔係mtr service update嘅人嚟嘅

人地既然定位係影子鐵路公司，咁緊係要當自己係正牌發言人㗎啦

我地都解釋過「客務快速應變隊」的編隊方式。而大圍站大堂其實無「暗角」，將乘客帶去光猛的位置，亦有利其他乘客監察，以及讓閉路電視可以全程錄影，日後若案件需呈上裁判法院，乘客的權益可獲保障
當日出現「光復行動」，即水貨高峰期之時，大量的中國遊客利用列車運載貨物，正因為車站職員嚴格執行附例，最終令水貨集團放棄乘搭列車，而改為與的士司機合謀，或改用其他交通工具過境前往中國，
尤其是馬鞍山綫沿綫的水貨活動，正因為大圍站同時有多個部門的職員執法，令水貨客知難而退。因此我們對他們的努力表示贊同，並希望可以起示範作用
Mtr service 唔係咁講禍

唔好同條打手嘈啦
冇得講
佢只會不停打滾迴避問題
而且佢地呢D計回覆回響搵錢
你同佢拗佢仲開心
由個post沉啦

請爬文

識得用起底，唔識用Google？
你唔爭在話埋我五毛吖笨

依家係咪紅色大字就有道理？我仲更加有道理，因為我粗體埋

收皮啦拉車仔又唔講

係講緊 客務快速應變隊 同你個"只能依賴乘客舉報" 有矛盾

RRU 同埋附例特檢隊一樣，只會喺個別車站長駐，而RRU亦唔係時常當值

所以喺佢地無當值嘅時候，就只能夠靠乘客舉報，呢樣情況同上水、粉嶺等車站一樣

喺MTR Service Update嘅文章內亦都有講到：

藍絲: 外國勢力入侵

Why not more than?

如果係咁，咁即係意味住香港需要倒退到如第三世界水平，去搞出入閘檢查，同深圳河以北接軌
然後所有站都如上水一樣，排隊10分鐘方准入閘

我無講過
I mean請多D大隻minions 喎

樓上有個話擺櫈底真係on99
首先我有得坐嘅話，我駛唔駛放櫈底呀？冇得坐嘅話，叫坐緊嘅人擘大對腳俾我放入去呀？大佬呀你唔好咁癡線啦！
再者樓上都有人講過，狗鐵櫈底真係污糟過公廁，我見過有塊用過嘅m巾喺櫈底

正想講呢樣

我又真係信TFL會批評背囊

條Piccadily Line 連接機場
Gip都拖得會唔比背囊

乘客問題

根本係佢個宣傳片拍得差
懶係搞笑咁妖化d 背囊友

廢鐡都有打手 做乜鳩

正一麻鷹唔管管雞仔

唔屌水貨狗 屌背囊友 欺善怕惡
屌你老母呀廢鐵

咁多人運貨又唔出聲

係因為港鐵有仆街支那撚拖喼唔理。

港中殖民政府做大股東，what do you expect?

屌俾你講咗
一句講晒，你有冇行李架吖？冇就收皮

人嘅問題

港鐵檢討下自己

你肯捉晒班水貨友我咪聽你講

港鐵狗？

咁樂器同cue棍又識捉？含撚啦去

因為港共鐵係雙重標準

啲大陸蝗痾屎痾尿你賠俾我？

見到條打手d回覆真係笑撚到仆街

人地果個路營背囊，狗鐵果個係正常出街背囊

我屌你老母成車都係喼打去投訴被人cup電話
支那喼唔理，香港人就乜撚都唔攞得
屌你老母啦

涉事物件的確超過規定的長闊高總和170cm，單邊長於130cm
捉絕對合情合理合法

水貨賊啲喼唔撚過170？

就算有行李架，繁忙時間我行撚到埋去放背囊咩。放撚到上去都除時落唔切車啦。
香港唔同日本，咁撚多人偷野，而家又蝻又蝗，平時又叫人財物跟身。
行李架都行唔通啦

香港咁撚多大陸佬，你放地下比人偷撚左十世啦

mtr都有打手

拍完條垃圾廣告片之後，仲要搵班柒打手答埋晒啲model answer，炒撚晒班PR佢啦

港鐵=弱智幼稚低能

一般旅行喼都唔會過
而且人哋走咗咁多年都知規矩

戇尻仔，閱讀理解係咪拎F?
佢話冇閉路捉唔到水貨，我屌緊佢尻up呀。你喺度up乜撚野呀？

本來我撐mtr架但睇完打手留言發覺港鐵pr唔死都冇用

妖化原因只有一個, 就係成車水貨客拖喼唔去攪左先, 反而走去攪背囊, 唔被人屌到變柒頭皮就出奇啦

你班專家食屎啦

App cut咗quote睇唔到
同埋我同佢係兩個人嚟

條友明顯係港鐵職員過黎解畫啦
放左工仲要開工辛苦晒wor

我屌你老母上面有圖
個個喼都大撚過170

就係你同佢係兩個人你走黎九唔撚搭八咁搭嗲先戇尻

表示每次去親九龍塘隻腳都會比蝗啲喼碌過 屌那星

OT

呢兩條友不斷轉移視線
人地講東佢講西
同佢地嘈冇用

係唔係又點？
上面長篇大論講咗mtr 有咩措施去阻過大行李，冇人理，繼續話人冇捉
不論中國人香港人，話知你拎水貨乾貨濕貨老鼠貨，Oversize就唔得
唔可以純粹因為佢係拎水貨，就算冇過size 都唔俾搭，咁同DQ梁游有咩分別？

狗鐵打手成日都對呢點選擇性失明

除左大家都會講既水貨客問題

香港人d背囊有咁大個咩?

咁同你哋嘈都冇用
你根本身就假定咗mtr is evil

前面已經答咗，選擇性失明

Oversize 唔得又唔見有人捉水貨賊？

咁即係背囊個宣傳唔尻使理啦
大家記住唔好用超過170cm嘅袋就ok

假定？一年屈百幾億仲要搞到舊屎咁唔係evil係咩？係弱智？

如果水貨冇oversize根本吹佢唔脹
因為人哋真係冇犯規

家吓背囊無oversize拍乜撚嘢片呀又？！
背囊阻人篋更阻呀仆你個街。點解唔拍片屌啲篋呀？！你仲要死撐到幾時？！

反對MTR就係evil

樓上有圖，有邊件無過170？

服務差唔係evil
你會唔會形容服務做得唔好做邪惡？

嗰啲係未嚴厲執行時嘅舊圖

留名等睇：張圖好舊、上水有專人過磅、blah blah blah

條打手同個廣告一樣，鐘意妖魔化啲人

日日天水圍/尖東站一大堆

我唔認為要必然將兩者扯上關係

佢快過你

咪就係人地無 gip 佬，睇下大阪人點屌南海電鐵多旅客先啦

公共事業，梗係會。
賺埋俾啲垃圾服務人，天價買大陸車，咁樣唔係evil係乜。

而家就係個個都認為，狗鐵死不認錯咪打到2046囉，我一定奉陪

屌

你認為？你係港鐵狗梗係咁認為啦。
正常香港人認為要

仲黎呀
有本事開個post澄清囉

你都唔係第一次咁上綱上綫，我得鬼閒同你癲

隔離post佢咪有個同事係咁貼model answer囉

呢個post一樣狂貼附例

呢單嘢狗鐵針對香港人用片
背囊都唔針中國人拖篋，佢死撐幾耐我一定屌足佢幾耐

上綱上線
家陣文革？

香港人

呢條友有前科，詳情唔多講，費事離題
當時係一件與mtr無關嘅事

唔夠人講就屈人上綱上線。狗鐵打手除咗識扣帽子、選擇性失明同老屈之外仲識啲乜？永遠就係唔識檢討

不如攪個超估作運動啦
見支那狗啲喼可能過170就call 狗鐵職員處理

我講緊你屈改圖係蝗語嗰單呀

即係你對人不對事啦柒頭

狗鐵港中殖民政府做大股，打手係咁好正路啦

我不嬲支持
上文都有鼓勵大家咁做

日本d車卡座位頂有鐵架放袋吖嘛
一係你地鐵整返d架俾人放野囉

尋日佢先屈人對人唔對事，今日就畀人捉到應

秒

東施效顰

究竟呢班畜牲收左幾多錢
幫港鐵狗轉移視線
仲要屌埋香港人
個人要幾仆街先做得到

原諒我咁直接

你頭先夠話水貨賊依家好合作，一定唔過size，天水圍/尖東我見到一大堆肯定過呎吋無人理

你可唔可以提供一個唔會cup線嘅狗鐵電話？

你諗下馬時亨呢條古惑仔幾時開始出名？

oh, 你鐘意拉無關嘅嘢嚟講就得，背囊同拖篋就唔可以拉埋嚟講，你個龍門直頭識飛啦

唔好講咁多，聽日全世界拖喼

我見過港鐵職員座輕鐵都唔放背囊咁我係唔係可以投訴佢失職

對於閣下被cut綫，本人深表遺憾
但亦有不少案例係能夠用電話成功舉報

狗鐵打手唔好又選擇性失明呀

電話number呢咁

電話no?

不少即係幾多呀？
有無一個唔會cup線嘅電話呀打手？

各車站電話

下下要打電話先捉死撚得啦

居然有打手撐狗鐵,收幾錢維穩費呀

Read

死不認錯有事唔係左閃右避就當睇唔到，你咁做邊會有人聽你講？你畀人圍屌根本就抵撚死

叫你俾個唔會cup線嘅電話呀
尖東/天水圍兩個站都肯肯定兩句唔夠就cut

愈來愈憎香港01
成撚日鳩吹
眾人皆醉佢獨醒
其他地方都宣傳放低背囊
咁人哋有無咁撚多蝗拖喼呀？
係都搞撚掂蝗蟲拖喼問題先啦！

一入黎見到個打手係度吠

有幾多你答到未呀？
你點知有幾多呀？

屌你老母香港01倫敦個張明明係假既

打手去咗邊？
要唔要西瓜？

垃圾網媒除左打稻草人仲識做咩

支那01係咁上下level

港鐵都唔evil仲有咩公司evil?
用公家錢天價買大陸車e唔vil?答我未？

打手味出晒仲要同佢拗

講真, 將啲袋放哂係地下, 咁點行, 到時有人拌倒又會嘈,

用手渣住, 唔會累? 除低袋撘車本來就唔係一種解決擠逼既方法,

唔理外國有冇宣傳都係咁話

唔係狂屌啲打手, 就更無機會真係解決啲問題, 好多人日日都要坐企地鐵架
拖篋問題真係阻人問題當中最大, 而又無解決過呀

外國會有頭頂架叫你放個袋上去

傻西違反又點
有西人捉水貨佬咩

條打手話有，但係正常人睇唔到

最大問題係年年有幾萬支那人定居

仲要好多喼，狗鐵又唔想得罪水貨狗

做打手都算, 班打手根本無諗過點樣認真地從根本原因去消除其他人對狗鐵呢個印象

各車站同事多得你唔少囉 夠膽死叫人打電話要班SO捉水貨狗

咁呢啲就唔係一個半個「打手」能力範圍之內嘅事啦⋯⋯

Fuck you sam

打手嘅目的係圍住主人個目的spin，本身無責任去解決其他問題
呢次目的係幫個關公兜

認撚咗狗鐵拍片屌背囊唔屌篋係錯, 已經少好多人插啦, 唔做定唔想做呀?
根本就死不認錯

如果狗鐵肯拍返條片醜化班水貨狗強國狗我咪除背囊囉

狗鐵唔駛收返條片

我只係要班水貨狗同強國狗一樣比人醜化

英國法國有無水貨客同大陸閪每日一車車一喼喼拖上車嚴重阻塞車廂問題先？
依家明顯係屌鳩你港鐵做野多舊魚呀
有明確嚴重問題唔解決 反而專登出廣告要去理啲雞毛蒜皮既野 咪俾人屌你囉
仲要拎其他國家黎俾？知唔知醜呀？

兜都兜得差, 根本即刻認錯, 話篋先係最大問題, 之後承諾拍片屌篋, 再承諾研究加好似日本嘅行李架, 乜事都無啦. 但叫班打手認錯? 會認錯就唔會畀人認得係打手啦

放心啦 出左呢單新聞 d香港人就會慢慢學外國人咁做法嫁啦

根本狗鐵pr 係拎黎柒

一步步黎屌左gip 撚水貨撚強國撚最後先屌背囊係無事嘅

炒撚左個離地pr 佢啦

邊夠膽講

mtr關公不嬲世界級垃圾

agg

咩排隊10分鐘方准入閘
正常人唔拎大型行李跟本無人理，仲快左㖭
係 d 水狗先要排10-20分鐘入閘

支持全部站臨入閘前做目測檢查，一懷疑過大過重即刻拉去過機

同埋你叫人除背囊咪除背囊

搞咁撚多花臣做乜撚

改埋曬啲柒招做乜鳩

你拍d水貨撚拎gip撞人會唔會叫佢做坦克碌豬呀

屌你秒殺

北區水貨客關注組(North District Parallel Imports Concern Group)
2月24日 16:46 ·

打電話叫人捉嘛

屌 人地外國有無香港咁on9有走私客拖住咁多野上地鐵

如果水貨冇oversize根本吹佢唔脹，因為人哋真係冇犯規（姐打羅夫，2017）

如果狗鐵正正常常用poster / 廣播叫人除背囊 / 叫班波板糖人除左先入就好地地

搞咁多大龍鳯啲人咪更加反感

我怕佢地捉我係地鐵站影相先

咪同批鬥座個campaign一樣囉，煽動群眾鬥群眾，之後乜撚都唔關廢鐵事

一齊推馬時亨整返個行李喼碌親人隻腳既ad
就用坦克車同學生做元素

捉撚晒D大件行李先啦

fuck you sam. fuck you hk01

條打手再加句"我唔認為"篋問題大過背囊, 搞掂

放乜9地下即咁多人 落車果時隨時個袋都拎唔番 會比d人群夾走左
除非格硬係人群到扯出黎 但咁樣咪又係另一種滋擾 再講女人要揹住個袋係防止狗公jj頂屎弗 宣傳還宣傳 都要諗下實際情況先啦打手

on9
你試下繁忙時間係金鐘/油塘試下搭地鐵
根本係入面企到扶手都握唔到一dup車就會壓落其他人到

日本東京的小田急電鐵亦有相近的廣告，呼籲背囊客要將背囊放到置物架。

啱呀 你有無置物架先得架
個個都想放自己個背囊落地下咩

個學者講呢d野 一係佢未搭過港鐵 一係佢唔知今日香港社會情況 連街都唔洗出果d 一係兩樣都係

今日香港對中國旅客(我已經講得好客氣)非常唔耐煩
佢地 加埋班新移民 係香港十足特權階層
社會對佢地已經好大怨氣
係地鐵入面佢地拖gip撞到人都唔講對唔住
對住呢班人唔郁手已經好好脾氣
港鐵一秒都無人叫班拖gip既拖好d 反而怪返香港人
你話叫香港人點樣唔發火

其實我反而覺得係啲人成日企係個門口唔行入去企先係令到車廂所謂擠逼既原因

紅字班打手話一樣咁嚴重喎

大把人講過, 佢哋只會話你死都要拉埋啲篋嚟講

香港條廢鐵本身已經仆街到冇朋友, 做得衰野太多
加上中港矛盾下廢鐵完全傾斜向強國走私賊
今次又拍到條片係屌柒本土人揹背囊
本土人一路積壓既怒氣一觸即發

廢鐵執柒左佢啦

利申: 揸車好L耐冇搭廢鐵

佢都on9 講得金鐘等少兩班車就唔擠擁都講得出就知佢離晒地啦
放左落去地既野好多時都會比人群塞住 要拎番就要拉拉扯扯先得 再講我落車拎番上黎番又唔會整到人咩？

紅字班打手一句"我唔認為"就無視你啦

打手露曬底都仲要亂講野轉移視線
係咪ot到傻撚左

呢個真 車箱入面其實好鬆動

當然個鬆動唔係指好大個空間 但上多3/4個人都ok

多撚謝晒

繁忙時間有幾多大陸人撘地鐵

香港人自私程度同大陸人不相伯仲，甚至乎有過之無不及

無企開地鐵就收皮啦. 紅字都講得出

香港人公德需要改善係一回事, 事有輕重先後去處理就另一回事啦

有時唔係唔想行入去，係客觀上行唔到
基本上班矮撚會圍住支柱企，尤其女人最多

一個大男人點攝入去呀？
你班臭閪又咦咦哦哦又話人抽你水啦到時

其實不如呼籲下叫啲人自動自覺企入啲好過喇
一繁忙時間啲人就好入面有鬼咁唔識企入去
近門口就逼到仆街 入面啲人就攤大份報紙黎睇
多地方到開枱麻雀 耍太極都仲得

直接D改例, 減少每個乘客可帶行李體積, 另外超過就加行李費, 超得多俾得多
全部閘口check
地鐵股價又有得升, WIN WIN

講笑咩, 8點零已經唔少拉急

死都唔撚除背囊架啦

夠彊立例罰錢lor

一切都係乘客問題

又唔係叫你攝入去 係講緊車箱入面既人入番入去 但好多時入面既掛住彩電話 門口果d就係咁逼 不過呢樣野同今次討論既無乜關係費事off topic

戇鳩! 其他地鐵有冇比其他d 生番日撚日都拖geep 先

啱啱講咗，違反《運載行李條件》，不贅

東鐵綫係交流電牽引嘅，因此物件同架空電纜嘅淨空不足都可以導電，你嘅物件如果過高，係絕對有可能導致觸電，因此職員對長條型物件，當然會有需要儘快處理，唔係恰香港人而係怕構成危險

咁事實吖嘛
當年行李票嗰個年代啲相都拎埋出嚟，一係就見到影相批鬥又唔試吓打電話，話覺得港鐵職員唔會做嘢，唔信佢地會執法，乜家陣就係憑住感覺而去鬧人，仲荒謬過得罪女朋友

我試過

大 把 位

一度門三四個
一列列車就3*40 =

地鐵內可以影相

只要唔構成滋擾、唔係商業用途、唔影響運作
影相係冇問題

應該立例同度門差唔多高就唔俾搭, 有安全危險

邊個決定?

畢氏絲打答得未?
如果係咁，咁即係意味住香港需要倒退到如第三世界水平，去搞出入閘檢查，同深圳河以北接軌
然後所有站都如上水一樣，排隊10分鐘方准入閘[/quote]我無講過
I mean請多D大隻minions 喎

你有問過相中所有入鏡慨人, 都回答唔構成滋擾?

第一頁人地外國D海報係拎住D好似露謍咁大既背囊, 香港地鐵講既係一般人既背囊, 屌佢老母不如講女人手袋都會撞撚死人啦, 個SIZE已經好撚大分別.

打手又點撚樣睇呀? 女人手袋仲撚恐佈, D女人拎入車箱就個個好似流星槌咁FING到人, 快D叫狗鐵拍多套流星槌片啦

咁都拉得嚟講，犀利

標題： 香港鐵路附例
條文標題： 粗言穢語
章： 556B
條： 28H
憲報編號： L.N. 156 of 2007; L.N. 200 of 2007
版本日期： 02/12/2007

(1) 任何人於鐵路處所之上，不論何時─

(a) 不得使用任何威脅性、粗穢、淫褻或使人反感的言語，或鬧事、行為不檢、行為不雅或作出使人反感的行為；
(b) 不得髹上、書寫、繪畫或貼上任何文字、圖像或字樣於鐵路處所的任何部分，包括任何列車或裝置、家具、裝飾或設備，或任何公布、告示、一覽表、時間表、宣傳品、標誌、數字或字母，亦不得故意弄污或弄髒或破損、切割、抓刮、撕扯、噴潑、毀損或損壞鐵路處所的任何部分，包括任何列車或裝置、家具、裝飾或設備，或任何公布、告示、一覽表、時間表、宣傳品、標誌、數字或字母，亦不得移走或拆去此等物品或物件；
(c) 不得損壞鐵路處所上任何財物；
(d) 不得騷擾任何人，或故意對他人的舒適及方便造成干擾；或
(e) 不得在未獲港鐵公司書面同意並受依照港鐵公司所施加的條款及條件規限的情況下，使用任何錄音或錄影或拍攝器材以進行訪問或拍錄或製作影片或錄像。

打手有特權

原來影晒女D腳都都冇問題

《香港鐵路附例》 屬香港法例的一部分 📄

在 2015 年中，港鐵時任公司事務總經理，曾與秘書及法律部釐清過

部分有關在鐵路處所內拍攝的條文，乃針對商業拍攝、不受歡迎的訪問，或帶有滋擾成分的行為 🎙

而任何與車票無關的違法行為，一向只可由裁判法院判處罰則，始終嗰度先應該係解釋法例嘅地方麻 📝

－

The #MTR By-laws is a Hong Kong local legislation

In mid-2015, the then General Manager - Corporate Relations made a clarification with the Secretarial & Legal Department that

some articles related to taking photos inside railway premises are targeted to commercial video productions, unwanted interviews or nuisance behaviors

While the penalty of offenses unrelated to ticket issues shall be decided by Magistrates’ Courts, where they reserve the right to interpret the law

家陣咪有《運載行李條件》囉
職員都係用呢個條件執法㗎咋

點解我地要跟風

同車票無關嘅乘客行為係應該由法院判決嘅
歡迎你報警

因為背囊造成嘅問題係全世界一樣

咁呢張相偷拍女士D腳算唔算有滋擾成分的行為

紅磡站我見到有人拖喼，肯定超過標準
即場向月台港鐵職員舉報，但月台職員話唔關佢事耍走我

我無講過
I mean請多D大隻minions 喎[/quote]
嗱請minions就唔關我事喇

人地budget越來越緊，站可以請嘅兼職員工數目越嚟越少，你仲話請minions喎

On9 拎張卡同卡拉駁位

邊有人會企入果度，一來好嘈（膠同膠磨擦發出吱吱聲）
二來好搖

好多國家都唔會拎呢個位來載客，例如日本

我同意車中間係多位嘅，咁港鐵有冇改善車箱設計
例如加吊環，拆柱？

我知新車有，咁舊車呢？

香港傳媒用夠呢個大陸term未？ 好撚難聽

狗鐵專同香港人作對仲唔抵屌？

嗱請minions就唔關我事喇

人地budget越來越緊，站可以請嘅兼職員工數目越嚟越少，你仲話請minions喎[/quote]
budget越來越緊咁點解唔拍片屌咗拖篋先? 點解要拍片屌背囊先? 拖篋問題大好多啦

外判職員嘅話的確係唔關佢事

嗱港鐵真係衰嘅，無特別向乘客區分外判同非外判；下次你可以使用召喚專綫或者致電九龍塘站吖

最大問題係凡有支那人的事件，就用兩把尺處理
講真，如果你連水貨賊都揸正來做，香港人唔準帶背囊上車都冇問題。

所以阻住啲人上車都大條道理，真係嘆為觀止

不如大家試吓搵個星期日去上水站督軍，睇下係咪真係存在兩把尺先

又話靠職員舉報。舉報咗又要辨認佢係咪外判
我點識分佢係咪外判。外判職員唔識搵返真正港鐵職員？

budget越來越緊咁點解唔拍片屌咗拖篋先? 點解要拍片屌背囊先? 拖篋問題大好多啦[/quote]

pr嘅budget同operation嘅budget係兩碼子嘅事
我只係針對佢個呼籲本身有冇問題

至於你話佢既然講A，咁點解唔講B/C/D/E......呢啲嘢，我就覺得首先一樣嘢就係你點解會覺得班中國遊客會聽廣告講

呢單出片先屌背囊而唔係先屌拖篋已經係啦

無錯，佢地真係唔識

嗱呢個真係港鐵嘅問題喇

乜你覺得走私客會睇廣告

根本班背囊狗同水貨賊一樣咁自私

你知唔知1993年呢個位發生過咩事？

pr嘅budget同operation嘅budget係兩碼子嘅事
我只係針對佢個呼籲本身有冇問題

至於你話佢既然講A，咁點解唔講B/C/D/E......呢啲嘢，我就覺得首先一樣嘢就係你點解會覺得班中國遊客會聽廣告講[/quote]
第一, 事有大小先後之分. 第二, 你要人聽你講就做足功課唔好畀人覺得你大細超

嘩全球唯一一宗嘅個別事件都拎埋出嚟講呀？

嗱請minions就唔關我事喇

人地budget越來越緊，站可以請嘅兼職員工數目越嚟越少，你仲話請minions喎[/quote]
🤔 可以用咁多錢賣D on9廣告 又成日加價 竟然budget 越離越緊
Goodest policy

搵英國同香港比係咪on9
英國人口密度幾多香港密度幾多
上次搵日本東京比都仲可以

你唔好話呀

「車頭？唔企得㗎，有阿伯縱火㗎！」
「車尾？唔企得㗎，有人會燒石油氣㗎！」
「都係企返中間幾卡安全啲。上唔到？港鐵加班啦，唔係你加價做乜？」
「咩話？訊號系統限制加唔到班？嘩你睇下車入面咁多喼，阻住晒啦」

#乘客問題

密度高反而除唔到背囊？

點解唔講得？
仲有嘈，搖問題呢樣樣呢

仲有我講嘅改善車箱設計你又見唔見到
我夠膽講拆左碌柱一對門位可以企多5個人
一卡講緊20個人，一抽車160人

第一, 事有大小先後之分. 第二, 你要人聽你講就做足功課唔好畀人覺得你大細超
第三, 唔見得香港人又會睇囉

咁樣講都幾撚on9
人地美國俄佬夠拎奧運冠軍
又唔見香港拎？
根本環境情況都唔同
大把蝗啲行李甚至大件既違規野都拎得入閘
而家咩個背囊你係度"揪稱"我？

你up乜撚呀
你搭過地鐵未

呢個acc直頭要記低
弱撚智

咁係唔係港鐵無改善空間？淨係搭客有問題？
頭果3句就on9 嘅
加班 呀打手你知港鐵換緊信號架啦，如果真係

無問題咁唔洗換都得

仲有車門重開問題點解唔換電動門同set 淨係受阻嘅門先重開？ 我同意客係有問題，但港鐵一樣好多野可以做

我朝朝早到係除低背囊搭地鐵㗎啦，冇嘢喎

所以新車咪得囉

屌你老母叫中央釋法帶背囊出街判十年啦

咁講啦
如果狗鐵出張poster寫殘體屌人拖gip

嘆為觀止

你一個就得
個個都係咁
你對腳仲郁唔郁到呀 ？

巴黎東京倫敦人地住幾大間屋
香港人住火柴盒，係屋企都要屈住屈住，坐車去捱騾仔又要俾人嘈，你話唔搵你發洩搵邊個 仲要你間野成日故障又加價，高層分花紅，唔火滾都瓦燒啦係咪先

九鐵十幾年前已經做左

講真 原意真係好
之前喺日本搭地鐵 有個外國人一入嚟就自動卸背囊，仲叫其他人都咁做。
只能說咁啱香港多大陸喱拉gip周圍撞同港鐵pr做得唔好，唔應該只focus 背嚢。
都係嗰句，呢d係個人修養品徳，香港唔少人的確永遠都係佢話人就得，人話佢就話人地做咩剩係話佢

麵話不如人人都拖喼，鬥車腳

每一個道德廣告都係一個群眾運動號召
你一出關愛座就開始有批鬥
而家你一方面叫乘客舉報走私賊
一方面係pr上無視以上問題
一方面鼓勵人批鬥咩背囊/書包嘅人-最少五成學生
咩意思

日本95年已經有頭頂架俾人放袋
狗鐵呢？

東西馬就係凳底

至於市區綫，由於係城市捷運系統唔係近郊系統，所以唔見得有咁嘅需要

點解阿"學者"或者hk01唔明網民點解要批評段片?

邊個認為無需要？
你代表緊邊個？

觀荃港將嚟講，韓國製、中國製列車都有呢個功能

尋日先見有個水貨客比人趕出車站，睇住隻蝗婆逐級拉佢成棟箱行樓梯走都幾爽下
雖然港鐵咁趕人係罕見例子
對比返呢幾日，唔計本身有公德心果d啦，有無一個背囊友講過開始有諗返自己有無撞到人阻到人？
港鐵仆街，水貨死全家，咁背囊友係咪就大條道理唔需要反省先？
個個當正係一竹竿打死晒所有背囊友咁做咩，留意吓自己背脊厚咗成呎對某d“香港人”真係咁難咩

我就本身唔用背囊, 我都會畀背囊撞, 點解我呢單係咁開MTR 火?
大細超根本就係乘客問題惡化嘅原因
唔係話香港有班撚樣公德無問題(係好撚有問題), 但一日大細超一日都會好多人唔服. 咁你做乜宣傳都極易關公. 但狗鐵邊有理過個問題核心喺邊?

凳底都拎黎講

成撚日有尿

好多人就係永遠唔識反省自己
剩係想改變其他人，從來無諗過改變自己

人地日本有行李架，香港有冇？

你舉完日本例子我問你狗鐵有無架你玩無視呀？

法國…國家
英國…國家
台灣…國家
香港…中國一個沿海城市

唔係依個問題，要放係個度首先要有得坐

又有人問同一樣嘢

出條咁既宣傳片既目的

其實係引導你收地鐵列車車箱迫既原因係堆背囊友

而唔係班自由行拖 o急佬同埋部分時段已超負荷

依d係好意?

利申 : 背囊友,但係車箱多人時,會除袋放落地

同係國際城市，作為香港人我自己孭背囊上車會盡量唔阻人，單邊孭前面、放腳邊都有。

但係你攞東京倫敦嚟比！？咁就係公關災難啦，啲蝗種人一人一隻喼晏晝六點幾喺金鐘月台度等你見過未？我就五日起碼中三日係咁！

公德心我有，但係你咁大間公司唔敢得罪強國人而攞啲本土小市民開刀，大家都睇唔過眼

好老實，當好多人時，你會唔會迫埋擺？而家講緊迫人去周圍fing背囊既人

屌
轉移哂視線
根本依家係講緊屌柒港鐵宣傳手法同大細超
利申 同意多人個陣應該咁做 但一定要做

去咗邊呀？

兩邊都唔抵幫

Why not both then
點解唔出gip廣告

香港係好客之都

有乜野只係叫本地人包容

唔會屌柒外來"客"

社會乜野事都係咁.越高層越有咁既思維

只叫自己控制得到既人"忍"

控制唔到既"客"就選擇睇唔到

香港無藍天既原因都係話你地堆車維修差.排放太多廢氣

多人到迫個陣你仲可以周圍fing?電話你都拎唔倒啦
更何況我就真係未見過有人會好似地鐵條片個條友咁周圍fing啦(除左細路)

上次俾個老廢既手拉車錄到
個廢老望左望就走左
我屌你老母

上面有生意

上面班友又玻璃心

班友話罷用港鐵有份既野,唔好再批d合約俾港鐵咪仆街

一陣要搵班大粒既出黎拍片舉牌道歉就唔好啦

你有架被人放嘢先講，唔好假設有幾多人

呢個係主要原因

但好似屌要放低背囊嘅人多過屌宣傳手法

仲要狗鐵一落雨個車箱地下實濕

我有陣時企門神位都會攝行李入去凳底㗎喎

唔好意思，如果對立嘅其中一方係強國人，我一定企喺強國人嘅對手嗰邊

你到底代表邊個認為無需要裝架呀？

根本係地鐵飽和左，好心政府就增多啲巴士線同班次，同時減路面私家車避免擠塞

強國人同港鐵幾時連成一體

（話港鐵偏袒走私客嘅，我同姐打羅夫解釋咗唔重複）

落雨地濕都算，試過好多次係支那人痾尿

x2

個班屌人大大聲既人不嬲最低等, 好鐘意賴賴賴, 自己仆街都會入晒落水貨客同大陸人數架la, 你屌佢佢咪屌番你.(網上)

巴黎東京倫敦撚有水貨客，點同香港比

你表代邊一方面？
點解唔需要裝架？

ok好，繁忙時間你上車枱起個喼放喺個架度吖

背囊可以喺月台除啫，擺行李無得喺月台擺㗎喎

我朝早返學搭地鐵去九龍塘你竟然話冇乜仆街拎喼，做打手做好D啦傻西自己試下8:45 am係油塘搭去九龍塘
放5-6 仲撚慘基本上連企到痴住人地背脊後你老母仲話喼其實好小事

屌你老母人無恥變無敵就係你呢D傻西關公

咁所以呢？個背囊就應該孭住呀？

依家係講架車入面有無架

你代表邊一方面？
我係畢氏絲打。

點解唔需要裝架？
你覺得以短途運輸為目的嘅鐵路系統無啦啦裝個架做乜？況且市區綫嘅列車咁矮，裝條毛？

以家根本係地鐵飽和，唔關乘客事

咪講緊架車入面有無架囉

d
地鐵飽和？

如果呢個情況 我洗唔洗除個袋呀？

阻大家少少時間
可唔可以幫手投下票
我想公投一下到底大家畀邊款乘客行李整傷過多d

thank you

日本啲列車一定有架，仲要再矮啲
如果你連咁都唔知你憑乜嘢出聲
連續啲得幾個站嘅私人鐵路都有架

除唔除袋重點係做到顧己及人吖嘛

況且我回應緊你話地鐵飽和呢一點呀
再睇朝早繁忙時間0745 油塘去北角：

個個企晒喺門位度，但係我企緊嘅位置：

可以留意我個背囊已經放低咗

極on9😂

所以呢？

嘩日本啲人推人入車㗎，我地不如學埋吖好無？

行李架呢？

有咁多位姐係唔洗放低袋啦，做乜9姐你？

一張咁嘅相就可以話冇飽和
早上搭西鐵，由天水圍去朗屏同朗屏去天水圍影嘅相都已經係兩個世界啦

我依家淨係同你講有無頭頂架俾人安置袋
你好權威咁話短途唔洗
又話車廂矮
唔好轉移視線

答未Ar

唔覺係轉移哂視線

事實依到好多人變左被迫害 話唔俾人再用BACKPACK上MTR

再補充，日本啲列車喺繁忙時間停站會好耐，因為要推入乘車，逐隻門閂埋，但係香港本身裝咗幕門如果要咁玩，停站兩分鐘少不免

根本飽和左做乜唔諗其他方法，而係要啲人逼沙甸魚

依家講緊有無架被人安置個袋
唔好轉移視線

0745算咩繁忙時間啊
而家地鐵唔係鼓勵早D 出門, 0815前出閘有75折, 即係地鐵認為0815前都唔算繁忙時間
你了解下公司政策, 先走出黎呃人啦

呢個我支持
你都識講部車大把位，咁解決方法就係搵人推上車

輕鐵一早有推啦

政府關無話唔俾普通人坐關愛座
但係點解又批鬥呀 ？

其實倫敦巴黎地鐵都有不成文規矩
一多人就放低背囊，雙腳夾住

今次港鐵原意係好，怪就怪平時選擇性執法，恰學生帶樂器，又當水貨客透明，造臭個朵

馮煒光

又群眾鬥群眾
垃圾港鐵

打手回吓啦

今朝881訪問狗鐵PR

問佢會唔會學日本整overhead compartment

佢居然答overhead compartment係for 長途車,唔係地鐵用

條友一定無搭過日本地鐵

我未見過日本列車無頭頂架

PR你問佢少少技術野就唔識架啦，好心唔識就咪答

條友更唔會知日本發生過咩事

手袋呢 ?
行李箱呢 ?

[quote]港鐵日前在其官方Facebook上載「孭嘢人」片段，惹來網民強烈反彈，不少人都批評港鐵不嚴打「拖喼」反而打擊「孭背囊」；不過，《香港01》記者發現很多國際城市的鐵路都有類似放低背囊呼籲，然而卻未有引來大爭議；有學者認為港鐵的原意是好，但公關做得不夠細緻，出來的效果似是譴責乘客，結果令大批網民反感。
港鐵上周四（2日）上載「孭嘢人」片段，片中的背囊客被形容為「武林高手」，更會使出4種「孭嘢招式」，因而為其他乘客帶來不便，故提醒背囊客「#搭車要識Do，放低背囊」；片段繼而引來大批網民留言抗議，又謂港鐵標準不一，不先處理水貨客和「拖喼」問題。

不過，《香港01》記者發現原來針對背囊客的呼籲在世界各國的公共交通工具都有，例如法國巴黎大眾運輸公司早年都有廣告，指背囊客的背囊太大會阻到其他乘客；倫敦交通局在2014年亦有類似的宣傳，「鬧爆」背囊客只想着自己的背囊，而不顧及其他的乘客；在亞洲地區同樣有如此的呼籲，好像是台北捷運在去年底找來插畫家，畫上了背囊客弄到其他乘客的情景；日本東京的小田急電鐵亦有相近的廣告，呼籲背囊客要將背囊放到置物架。

港鐵今次的短片旨在呼籲乘客應放下背囊，可手攜背囊，或是放到地下，方便其他乘客，既然世界各地都有類似此呼籲，為何港鐵以同類型方式卻遭受批評呢？理大社會政策研究中心主任鍾劍華認為，本港的確有不少背囊客為乘客造成不便，而港鐵的片段亦是出於好意，但因為公關做得不夠細緻而造成如此大的反響：「其實港鐵一開始應該先做啲輿論準備，如先詢問乘客意見，唔係咩都無做就掉條片出嚟，個語氣又似譴責乘客，所以搞到所有人都好反感。」

一樣，邊撚度一樣，睇過？人地係屌部份背囊客孭鬼咁大個背囊。
唔係叫人放低個背囊，唯一有叫人放低既就係日本，但人地有置物架
你狗鐵有置物架先好學人地出聲

另外，造成目前車廂一定係拖喼友多過背囊客。唔好講只係東西鐵線有
觀塘線一樣大把人拖喼。你唔去solve個最嚴重的問題走去solve次要D的問題？
仲要係用屌乘客的方式?

認真Ｄ做好你個所謂行季限制條例先好出聲屌乘客啦

香港地真係乜都可以有打手

打手失左蹤？

ios/android都各有各打手
mtr有打手有乜出奇（好似係）

去facebook搵我囉

你係邊個？

其實倫敦地鐵都有不成文規矩
一多人又有背囊就行路同Boris Bike

大佬放工時間Jubilee Bakerloo Northern Line恐怖到呢…

咁根本zone 1內好多都行路快過搭地鐵嫁啦
你諗下Covent garden同Leicester square果段都唔知當初點解會起

當正自己係KOL？

想知放工時間九龍塘，金鐘同外國比係乜野級數

去日本台灣都未香港咁

點都唔會放地下，污糟到

臭蟲論
人地無水貨狗你又唔講 人地人口密度又同香港一樣??

垃圾01

當年每條線係一間公司起，競爭麻

應該你未試過東京都心朝早同返工啫，混雜率嚴重過香港的，差在有overhead storage會好少少

... 單係火車同東涌線唔叫近郊叫巿區短途服咗佢
地鐵乜柒都冇屌你老母

HK01連香港冇嘅架都拎得出嚟兜低質到

同上邊隻打手同一口徑

東西鐵綫咪話咗有凳底囉
東涌綫就.......ok我錯

吓，香港嘅列車地下已經好乾淨㗎喇喎

同埋真係咁怕污糟嘅咩前面都好啲吖

你條問題咁難答, 打手選擇性失明好正路啦

將軍澳綫嚟講最peak嘅時間係0730 - 0815
你不如都離開鍵盤，早啲起身搭地鐵，影返幾幅相嚟睇下啦

如果你放低個背囊或者孭前面咪無嘢囉
況且家陣你如何推論出市務部以及operation嘅職員兜友無視行李箱造成嘅滋擾？又點解得出係鼓勵批鬥？

況且我又唔係港鐵代表，唔係佢嘅pr/marketing，你唔駛當我官方㗎喎

根本好地地叫使用大型backpack既乘客盡量合作
條片正正路路好似跌野落路軌etv式咪得囉

屌你老母叻唔切咁拍條濕鳩片出黎

又講到人地逼害你MTR咁
又唔見mtr呼籲勿沖門，緊握扶手電梯，大型行李使用升降機，先落後上呢堆野會引起咁大反應

柒左就收皮啦馬時亨

明明現實就係出完片批鬥背囊但無出片屌拖篋, 你都仲可以講得出紅字? 為咗幫住狗鐵你可以有幾無恥

屌你原來假膠黎
係人都知狗鐵地下剩係總站得1，2個姐姐係到掃

咁你又出盡力幫狗鐵死撐

架定凳底有用, 重要企係到擺野, 一個facility一個amenity定side benefit, 唔好話可以放頭頂頂住天花板?

等既班次香港可能等多一兩班
但係入到去一樣咁迫

仲有出完關愛坐變批鬥坐已經係已發生過嘅事實, 仲好意思問人"又點解得出係鼓勵批鬥？"

逼？
上面有圖有真相㗎，而且唔係得我講，你睇吓MTR Service Update點講：

吓？ #搭車要識Do 係一個廣告系列嚟，上期講勿做保齡球添，你咁快知呢次已經係最後一期？莫非你係marketing同事？

唔夠人講要打稻草人啦? 廣告系列又點? 而家屌咗背囊無屌到拖篋就係客觀事實. 你要死兜到底我一定奉陪到底, 尤其是你仲玩邏輯謬誤去死撐

香港地鐵世界第一都比啲憤青吊到一文不值

2014年
你不如搵1997年

熟行喎，出雲san既朋友？

香港個啲叫迫～ 咁日本個啲叫咩～

邊個出雲

有人食蛋等如拎5分唔叫差, goodest logic

咁如果之後講喼你係咪收皮先

唔係, 因為先屌背囊已經係事實

我睇唔到呢3年間乘客量增長嘅情況顯著到文章內容過時

柒完仲想用次序去兜, 仲要唔知出唔出現.

你係italk hkru咩名啫～

搭的士囉～ 用荼餐廳價錢想要酒店服務

我冇上膠talk好耐喇喎

前面幾多人提過, 篋比背囊更阻人, 唔拍片屌篋先已經係問題. 做事有輕重先後之分. 無恥打手畢氏絲打仲想用次序去混淆視聽. 你就真係快啲收皮啦

呢個社會, 點都會有一班人認為, 政府, 大機構, 高官, 做乜都冇錯,

做乜都係岩既, 出左問題, 就係人民既錯, 人民唔岩, 人民唔識諗;

唔關政府, 機構事; 永遠唔會諗下引發呢啲事端既係邊個,

真係好撚ON9

放工時期金鐘九龍塘有無可能有咁鬆動

想轉移視線呀? 我話你logic fail 呀白痴仔

你指收費方面世界第一?

你係重視就著手解決班水貨狗喇響到拍埋啲濕鳩廣告

家陣日日班大陸屄拖撚住一車二車oversize橫行霸道 重大大聲問人點推論

而家咪就係屌緊個廣告帶頭批鬥囉屌

只不過次次講到依到 你就話"總之孭背囊整到人就唔啱 "

係人都知喇洗撚你講咩

話緊你啲儍西～繁忙時間迫？全世界都係架喇～ 為吊而吊～ 白痴仔

講真, 去到逼既時候, 我真係寧願有個背囊頂一頂, 都好過直接貼落

人地個背到, 先別論應不應該放低背囊, 我根本唔覺得有背囊頂住係

唔好, 唔知大家點諗

你自己比較下其他城市既地鐵價錢先講野

盲就睇醫生啦，我無屌過繁忙時間逼呀白痴仔

都係嗰句，中國遊客唔會睇片

你應緊人地話迫，你又沖入來7，正㣭西

都係嗰句，無做嘢做錯嘢就咪死撐

事分緩急先後：
起新線，乘客：減價先啦
加班，乘客：搞走私先啦

結論：如果無辦法解決到嘅嘢唔解決，就唔准做其他嘢

呢條thread我一回就係屌你logic fail啦，自己柒咗仲想轉移視線

乜個campaign淨係得片？周圍billboard都有同一個廣告喎

直頭係連廣告都唔會理阿

你唔先拍拖篋，而家呢條背囊片畀人圍屌又好有效啦？

仲有如果啲人唔理就唔做的話，咁香港人完全唔洗理狗鐵任何宣傳啦。咁你仲憑乜拍片叫人小心啲？人哋唔理就得啦

不過車箱其他乘客會
可以鼓勵舉報

Look what 7 you saying?

人地比較緊日本，我咪比日本車箱人地睇下囉～ 你就懶醒話咩logic fail,蠢唔敢要，最敢要唔好懶醒

人哋講緊乜我一定要理，我係剩係要指出你logic fail呀，吹呀？死
柒咗仲死要話返我嚟轉移視線

鼓勵舉報呢樣嘢呢......

救命呀，廢鐵班PR請埋堆垃圾打手，成team PR炒晒佢啦

Wtf is this

依到個「畢氏絲打」同「姐打羅夫」應該係同一個人, 以前係膠登成日見到依2個名, 然後琴日今日又見到依2個名各自係2個MTR post到做地鐵打手

online feedback form

嘩，實係咁啦
陰謀論真係易吹

Tell my the relationships between your logic fail and the mtr feedback

睇野唔睇前文後理既儍西

畀人踢爆logic fail完，用指責人去幫自己轉移視線嘅白痴仔

本身其身不正 有錯唔改
就算今次港鐵有道理都唔會有人聽

同香港政府而家一樣面對緊呢個問題

重點。但今時香港社會上層根本唔會理，班打手都唔會理

我嘅意思係如果你希望港鐵多啲鼓勵乘客舉報，咪俾意見佢囉，我又唔係offical

我個立場係個廣告主張無問題，你班友話佢要做乜乜柒柒先，小學雞咩

猛話人logic fail，你好叻logic咩

嘩
一個普通市民又會咁熟狗鐵條例嘅

吓
你要check附例有幾難，google啦

諻論infomal嘅道德群眾壓力 而家成個campaign 最大受害者係咩書包嘅學生。加劇香港世代矛盾。

吓，咁佢地除低個背囊咪得囉
完

吓，咁佢地讓座咪得囉
完
關愛座都可以咁講
網絡批鬥係只會放上Facebook

呢個係因為大家都曲解咗優先座，錯誤類比
同埋關愛座係政府政策嚟，鬧錯人

有咩曲解？

同係權力上有咩分別
兩者同是"鼓勵"同"呼籲"性質
宣傳方法亦無異
何來錯誤類比

變咗愛心專座/老人位

但其實優先座與否，都一樣係應該俾有需要人士優先，而所有有需要係包括有需要嘅後生仔，唔係淨係老人家

無論係社會上嘅誤解，定係marketing嘅agent做得唔好都好，呢樣嘢背後係牽涉政府政策同埋人嘅焦點處嘅問題

無論港鐵有冇唔啱或者可以做得更好嘅地方都好，優先座嘅問題同背囊嘅問題係完全兩碼子嘅事

更何況讓座與敬老

畢氏絲打
成日話自己唔係港鐵打手
不如你copy我下面呢句

我畢氏絲打如果係港鐵打手，祝我食嘢食到曱甴，飲嘢入錯喉，就出街畀車車死，總之我屋企人全部都不得好死

紅字咁撚on9都講得出，知唔知東鐵沿線一日有幾多人用？

都唔知你住港島定五毛來

更何況讓座與敬老直頭上升到道德倫理同世代之爭嘅問題，牽涉嘅層面更加廣闊，甚至出現後生唔敢坐嘅問題

但係家陣有冇唔俾你帶背囊

我畢氏絲打如果係港鐵打手，祝我食嘢食到曱甴，飲嘢入錯喉，就出街畀車車死，總之我屋企人全部都不得好死

佢可能自己淨係搭柴灣到杏花村

去咗邊呀? 回唔到呀?

你可能因為我打錯字導致誤會啦，你再睇下我噏緊乜？唔好意思先

你邏輯等於「梁振英都未拉到，廉署你唔好搞圍標啦」

支那人打手

而家拍片屌背囊唔拍片屌篋夠會上升到港中矛盾問題啦

你用個腦諗吓你自己噏緊乜柒
係咁講邏輯，你好講咩？

我上面嗰句邊度有邏輯問題呀? 而且拍片屌背囊唔拍片屌篋會上升到港中矛盾問題唔止我一個提出.
講唔出我有咩邏輯問題就收皮啦, 唔識又喺度亂用

在網絡上的「打手」，主要由黑社會「打手」的字義引伸，指一些在討論區、新聞組、留言版等，為某一特定機構、團體、派別、公司等說項，發表有利其立場的言論（如唱好自己團隊、抹黑對手或異見人士等）之網民。由於此稱謂暗諷對方並不中立，並帶有貶義，遇有罵戰，往往會出現互稱對方為「打手」的情況。

咁希望你全家早日投胎

不過你咁無恥只會當自己係宣傳部職員

錯誤類比
完

呢個post #21 睇吓其他人點講啦.

緋荔榭。少年13 小時前

呢家最撚主要唔撚係D背囊影響我地
係班蝗日鳩日拎撚住D GIP
塞撚住架車
香港班學者都ON99

你話係就係呀? 錯喺邊呀? 前面你話人錯誤類比已經話錯人啦, 柒咗仲死撐

全部人拖喼啦

我就唔係為港鐵說項嘅，我只係以事論事嘅啫
sorry我唔係打手亦唔係港鐵員工

首次一定係誤解la
有曬圖片表示

其之今 次今個campaign 同樣將不同種類形式背囊打成碰碰車 並將 背囊使用者打成「武林高手」何來又不是製造誤解。

三 何來完全兩碼子嘅事

係你唔知你自己噏緊乜啫genzo兄

連看圖識字都唔識，幫唔到你

明明Addgjknvfffdd用批鬥座去類比呢次背囊廣告事件無類比錯誤你都仲要老屈佢有, 咁叫以事論事, 仆街死啦你

一句錯誤類比就叫駁左呀 ？你老母條支氣管都冇咁易駁喇

招架唔住就收皮咪死撐啦, 問你我邊度錯又講唔出, 但又死要無理據地話人錯. 嘩你咁叫以事論事

條友仲要講唔出人哋"錯誤類比"喺邊添

看圖識字
只有老人 傷殘 大肚 人妻+幼子 係有需要人士

你之前好權威囉
點樣短程/車籠矮就唔裝架同PR上電台講嘅嘢一樣
又引經據典隊啲附例出黎大人
正常人討論邊會引啲附例

咁我又攞返啱啱講嗰句，就係政府政策問題
問運輸署啦

同埋又off topic喇，我都係仲未明點解關背囊事

看圖識字：拋西瓜 召閣下

我啱啱已經講咗

社會上暫時唔會歧視帶背囊嘅人，最多都係話叫你放返低個背囊
vs 社會上有人歧視後生仔坐，就算廣告強調讓座，都變咗專座，呢個係誤解嚟

係你話我錯誤類比 而家我重申相似地放 你解唔到 你叫我問運輸署

況且將背囊同行李政策比較，本身就係不相干嘅，而由此延伸嘅所謂中港矛盾，並唔係由背囊導致，而係長期嘅走私滋擾問題所導致，咁同讓座直接帶起嘅世代之爭相較，完全係風牛不相及馬

佢放得個廣告，如果照單接受，之後又會有批鬥架啦，因為佢啲廣告根本解釋得唔好

書包係一種囊
中小學生咩書包有幾難明

學生係唔係後生仔Ar
你而家未捭多個罪名後生仔ar

嘩廣告出咗兩日未有好出奇? 而家你個廣告用妖魔化嘅手法去屌背囊撚. 社會上又有幾多次拍片妖魔化坐批鬥座嘅後生仔? 同手法, 同樣係無犯法嘅道德事件. 咁你都老屈話人錯誤類比, 做打手可以有幾無恥?

唔追post，唔睇人，立場先決、鍵盤批鬥，仲自以為道理非凡，如此辯論，已非就事論事，往往標籤一打下，就可以繼續不誠實使用大腦，將小農DNA實踐至極致。

論點不斷重複，再講嘥氣；若無新論點，恕我只好讓眼睛遠離屏幕，護眼一番

同埋係唔係所以背囊都要咁做
一般size既背囊只要注意啲係唔會整到人
但出咁廣告後連一般size既背囊都要做多樣野

咁就係市務部嘅問題，唔代表個idea本身有問題

屌你老母梗係重覆喇你條撚屌選擇性回覆

咁一般size既背囊都要做多樣野?出街又唔係個個大背囊

終於有新論點

我又會覺得，就算只係一般size都唔係無需要放低/孭前面嘅

咩喺後面始終驚覺較低，繁忙時間整到人嘅可能性依然一樣

背囊唔係行李, 拖篋先係行李. 偷換概念啦.
背囊用家多香港人, 拖篋用家多中國人, 咁都畀你屈做唔關事, 再死撐啲啦吓

佢話唔係就唔係啦, 總次你反港鐵就係你錯

我覺得一般背囊注意吓就得，如果掂到吓人都唔得不如唔好搭地鐵

條友仲要不斷選擇性失明, 人哋明明有講就死話唔明, 有理據就屈人錯誤類比, 人哋用理據指出佢錯屈都仲要死撐

其實根本好多人並唔係話唔洗注意用背囊需要小心整到人, 而係不滿地鐵大細超加妖魔化背囊使用者. 尤其批鬥座已有先例

成班係到屌佢帶頭批鬥背囊友，你就同人講孭背囊整到人既問題

係人都知喇洗撚你講咩

其實出呢d 呼籲唔知做乜， 除非好重好大件露營咁既size 背囊， 唔係真係覺得唔阻， 但咁大個背囊自己都覺重啦， 好少見人成程仲咩住

事實上就係你MTR打水貨打拖喼不力，仲要咁高調出片叫人小心用背囊

唔係咩叫公關災難

嘩，成日都攜帶大型行李乘客請使用升降機㗎喇，咁係咪有妖魔化緊攜帶大型行李乘客呀？
大大隻簡體字屌鳩啲中國遊客頭等要俾錢，又係妖魔化緊中國遊客呀
咁大愛，幫懷仔落嚟香港啦

一時又話日本例子唔啱香港，一時又話香港要裝行李架（咁倫敦新加坡呢？睇唔到）
一時又無限上鋼話港鐵煽動族群矛盾打壓後生，九唔搭八仲話返人轉頭
再唔係話港鐵大細照，好心你離開個鍵盤去上水睇下啦

喂你自己都明㗎，明明爭議點喺呢個呼籲係咪啱，你咪去倫敦新加坡質疑TfL/LTA囉，定係又話唔啱香港，又唔知點解要學日本裝行李架喇

問題係你咁叫人避開呢d站，同叫人去搭巴士一樣咁on9

我就認同行入D係可以解決到少少問題，但前題係要改良車廂設計，而唔係請班minions返來朝朝叫你行入D就算數

你 邊 隻 眼 見 到 我 叫 人 避 開 呢 啲 站

原因咪係港鐵雙重標準，避重就輕囉

講緊手法呀屌要講幾撚多次呀 自己一個define個爭議點

唔好話我屈你

除左返工同屋企都喺港島外，有幾多香港人繁忙時間要經過呢D站？

離地就離地啦屌

紅字有無用好似背囊咁嘅妖魔化手法? 無. 所以呢度你係類比錯誤
綠字我就無講過, 如果你回第二個請用第二條thread
藍字你就只係喺度扣帽子, 亦無理據.
紫字根本唔係, 呢個只係你想spin 去嘅方向. 呢度好多人都係唔妥狗鐵大細超

因為嗰個係佢想spin返去嘅point 度, 唔想你哋話佢個手法, 亦唔想其他人話佢大細超嘛

咁不如我地討論吓喼如何造成滋擾
如果佢碌到你/撞到你，咁呢個就係問題所在
但如果佢存在你已經唔順眼，但人地個喼又無oversize，咁冇得講㗎喎

綠字我再回一回你, 我前面係指人哋更逼唔代表香港唔逼. 所以嗰條友logic fail. 唔該唔好又做個稻草人嚟打

紅字日日都有啦

你咁快就拉咗個細單case主謀，大單case就仲未搵到真兇，所以係大細超，呢個就係成班人嘅立論？
所以細case主腦要繼續逍遙法外，要拉咗大case主腦先，否則就係大細超？

個廣告係誇張咗啲，但係孭前面/放低就真係好習慣嚟，慳位好多
至於行李嗰啲，我成日見繁忙時間啲拖喼蝗、水貨客比minion叫去搭升降機

背囊都冇oversize架，點解揹住一定係做成滋擾？

如果做大case 同做細case 成本同難度一樣(即拍片成本一樣), 做細先而唔做大先, 絕對係錯. 你夠resource 大可以大細一齊做, 唔夠就做大先. 咁係先合理

其實講得呢句已經唔洗講落去啦
因為佢地唔睇就唔做？
佢地夠唔理人周街柯屎啦，咁係咪又唔洗理呀？

所以佢未做另一樣嘢 = 佢而家做嘅都係錯？定係佢未做另一樣嘢本身錯

偷換夠概念未？幾多人有講過背囊阻人唔係無問題？你要我重覆呢點幾多次？
背囊阻人就代表唔應該先處理更阻人嘅篋？！

我覺得其實好簡單，顧己及人
你做到嘅話，理得你喺架車入面飛都唔理你（當然實際上會影響安全啦）

狗鐵請埋班低能打手
真係人唔笑狗都吠

如前所述，既然呼籲放低背囊係唔存在錯誤，而啱啱講咗鐵路公司已經用大量執法嘅方式去處理走私造成嘅滋擾，咁問題就只係落在港鐵對正確使用行李喼嘅宣傳不足，唔係陰謀論地話港鐵大細超

你係咪期望一間鐵路公司去解決遊客過多嘅政治問題呢？

我前面都講咗，拍片成本係一樣。拍拖篋同拍背囊成本一樣。
你所講嘅人手只有捉oversize. 唔好用捉oversize去偷換無oversize但都阻人嘅拖篋問題
而背囊呢個廣告係無oversize, 而同時無oversize拖篋有更多.

諗起都on9
用我地俾既錢黎請打手屌鳩我地

咁你都仲要扣帽子屈我陰謀論，你仲要用幾多邏輯謬誤去死撐？
仲有橙字我無諗過亦無講過，唔洗打算set定陷阱想put the words in other's mouth

班柒頭選擇性失明咖啦

wow又一個玩扣帽子
幾多人講咗背囊阻到人係有問題你當睇唔到？

邊度有唔理，你即管去尖沙咀站睇吓啲職員幾落力去阻止啲喼神搭扶手梯

呢個咪Genzo 閣下嘅立場囉

乜原來係咁嘅咩

咁無啦啦拎日本有行李架嚟講做咩？話地下污糟又做咩？唔係想講話背囊放唔到地下咩？

非常好，我講咗好撚多次背囊阻人有問題，呢啲你班打手就選擇性失明，之後就扣帽子。姐打你收皮啦

回應返genzo對姐打嘅批評，唔重複

狗鐵打手真係唔講得笑。

係啦 香港人係原罪 唔包容 太敏感

咁得未

嘩，多撚謝喎
淨係阻佢搭扶手梯咋？

地下有污糟我有講過？日本行李架我又講過？無講過係咁put the words in other's mouth 去老屈？我明嘅，唔夠講咪要老屈人去discredit條友囉

#209 我有同意人哋話背囊係有阻人，不過處事應分先後。選擇性失明之後再老屈真係無撚敵

你覺得背囊問題嚴重過堆喼？

我只知道條撚樣對承認背囊有阻人但批評拖篋應先處理選擇性失明，之後就扣帽子落去所有反對嘅人身上

背囊問題真係朝朝搭車都撞到，班友甚至用背囊黎撞入車

根本同水貨客問題一樣嚴重，你可以屌地鐵唔去處理水貨客，但都唔會幫背囊友出聲

條仔仲要西口西面，打咩武功4式，好撚on9，完全唔好笑同勁仆街。

以佢地智慧，應該真係唔個

網Search 到呢張相，就射到一地都係，急住放上網

邊清醒到

對於港鐵同其打手
孭背囊嘅就係自私精同仆街嚟

我都從來都冇話背囊唔阻人
呢一點不論我定畢絲都唔會否認

我唔講多，剩係同你講呢段
人哋話連登仔要拎中國人嚟對比，係自貶，唔係作為一個受西方教養應做嘅事

由琴日第一個post開始你就點解唔話咗中國人啲喼先
姑勿論背後原因為何，紅色嘅嘢你係中晒
而家人哋講中你就嬲，就發脾氣話人打手？咁你咪又喺度扣人帽子？算乜鬼理性討論呀？

你同畢絲晏就嘈幾耐我就睇足咁耐
本來我都唔想出聲架啦
見到你咁覆嗰位巴打我真係屌出聲
人哋本身都冇俾你label做打手都諗住你會謙卑啲
點知唔撚係嘅，又一句bam埋去話人又乜又盛

跟住以下來內唔關呢個post或者mtr事，純粹係我個人對Genzo巴打嘅一啲睇法，你話我離題搬龍門偷換概念對人不對事隨得你

我對你第一印象就喺高登賣香港旗，之後去到膠登繼續賣，咁支持港獨賣下香港旗都好正常
但係俾我有一次見到你喺膠登話「改圖」一切係蝗語
之後有巴打發展其實係出自台灣，你就話係「中共拎台灣橋嚟赤化香港」
之後啲巴打係咁話呢個理由荒謬，你仲一味死撐

當然我或者其他巴打都冇權力去說服你
但你至少都要理性討論
啱咁嗰位巴打講中咗你個論點係中國式思維你就發晒爛渣
咁樣係港獨應有嘅思維咩？
你話我對上水捉水貨客情況唔客觀，我reference 埋北區水貨客關注組俾你
我喺膠登講埋點解我認為港鐵對中國人冇大細超係基於港鐵嘅措施以及係第三方組織(關注組)嘅監察而得出
你就一味話人打手扣帽子偷換概念
我從來都係你問咩就答咩
答完又話人偷換嘅概念又呢樣嗰樣

你根本只係活喺自己嘅世界入面，唔肯去接受其他人嘅睇法，死牛一面頸，死要面，自己啱晒嘅人

不論喺高膠連登，我唔會再同你討論，亦都唔會幫襯你買香港旗，係咁

Twat

我就唔係打手啦

不過我上面講咗重點在於 顧 己 及 人

人哋講晒理由你就“姑勿論任何原因”之下再elaborate你嘅論點，咁你不如講明你係要屈，吹呀？咁咪得囉。我屌鳩條友扣帽子，你就屈話佢講中，又多次對我論點選擇性失明。你呢啲唔係討論，係打手咋，垃圾

咁多人講晒理據姐打你件垃圾就永遠用選擇性失明之後補個老屈去拆，你仲好意思屈人活喺自己世界入面，你面皮都好撚厚

你嘅邏輯就如話司徒子朗淋陳澤滔津路一樣幼稚
唔再同你浪費時間喇

引用網上圖片一張，背囊真係阻住好多位囉！所以我哋要拖喼 （好似係）

有料你咪講出我邊度錯囉，講唔出就收皮啦

呢張相係兩鐵合併前仲有行李票嘅年代影㗎喎

法國同日本所有人都有得選最高領導人，香港有無呀柒頭，無就收皮啦學者

麻鷹唔捉捉雞仔

姐打講咗，我又講咗，你死都要扮唔明死雞撐飯蓋，無辦法

所以佢地就應該除背囊，香港唔得？

我全部都有用理據去正面回應仲要屈我扮唔明死撐。仲要好多嘢唔係剩係我一個講㗎。

多人講≠你啱

算啦真係唔想再浪費時間應你，btw你真係好得閒同我喺度拗咗成日

你話你唔係mtr service update嘅人，但點解你講嘢啲口吻同佢fb page一模一樣既？

多人用晒理據去講你哋班打手仲要選擇性失明 你就偷換去“多人講唔等如你啱”
我得唔得閒唔關你事

睇唔過眼你班打手嘅所作所為，係咁㗎啦

我無話個啲大背囊無問題
但係點解要屌無咁大問題既背囊先呢？
一係你就一齊屌
雖然我覺得狗鐵都唔會屌水貨狗架啦

最多都係話我同佢地諗法相近啫

打手柒唔柒啲呀，車廂啲貼紙港鐵格式黎架
仲兩鐵合併前

講多兩講又話諗法相近啦，諗法相近原來講嘢都會一模一樣架
係咪喺個fb page幫過手者

唔準屌。香港地鐵世界第一，

個人認為港鐵呢暗機構個朵太臭
搵咁多錢又唔諗點有效解決高峰人太多處理唔切0既問題
話就話班次密d我信有0既但車唔夠又唔買多d車
買車又買大陸制又唔夠電又甩漆有事都唔知會唔會就成架解體
輕西地鐵情況唔使講迫到PK尤其輕鐵單卡
可加不可減機制生日優惠2月29，行李N重標準，附例惡過法例就係鐵錚錚的事實
PR又係豬隊友，拍野唔用腦+針對錯對象

總結：比上嚴重不足比下好過第三世界

港鐵有冇拍過行李天殘腳，係個廣告到係咁轆人腳呀
同支那神偷濳入頭等，突然比任特華攞電筒照著，跟著有兩個警察捉走左呀。
宣傳campaign 廣播提示 同警示標語，三個唔同維度嘅資訊 你可以混為一談就真係比類不當

講多次
個廣告係誇張咗啲，但係孭前面/放低就真係好習慣嚟，慳位好多
至於行李嗰啲，我成日見繁忙時間啲拖喼蝗、水貨客比minion叫去搭升降機同埋屌佢哋唔阻住人上落車

已前番工日日都有放，
自從見到個袋底倍變黑
同埋親眼見住個gip流d腥臭雪水落地
叫我放落地?

btw，唔係企牆邊，個袋冇kick過人我話你叻

金鐘站等多兩班冇咁迫?
我暴力法都要四，五班車先上到，
想我由六點等到七點半先上車?
仲要放個袋落地? free fall落到地先講

唔想再重複

繁忙時間係唔係放落地優先使用啊?

文盲，睇哂d字先講啦

孭係前面la
支那人拖喼入咗車咁唔守規矩都冇佢乎

所以唔理支那，要搞我地

孭前咪又係撞到人，
就算我唔係女冇波，
個心口都唔會凹咗入去放袋架?

我相信肯定有理，好似上面條友咁話，見過尖沙咀站真係會追住啲蝗唔比佢搭電梯同阻撚住啲人

孭前面可以節省手郁動範圍嘅少許位置

家下做香港人真係慘，
公屋醫院學校要做二等公民，
連比錢搭車都要做下等乘客

講真撘地鐵勁憎孭大背囊班扑街，通常係d中年阿叔，睇個樣似從事體力勞動工作

你話你見過一單捉人，我日日都見到有坦克6豬，
你話我相信邊個，你一句定我對眼日日望?

btw，下等乘客要計埋佔用空間，多1cm^3都要比人屌

孭前自己視線見到，無咁容易撞到你
孭後好多時撞到人/抯到人 都唔知

因為唔想做自己眼中嘅二等乘客，所以強佔多啲空間，仲要扮慘？比俾幾錢呀？茶餐廳價錢要酒店式服務？

唔係一單，係經常都見到

每人做少少，就有好多位㗎啦

相信將來一定有道德塔利班係地鐵影相放上fb批鬥唔放背囊地

呢樣就一定架啦！

宜家冇孭係前面，冇放袋係尿水上面，就係扮慘?

講到我孭bag，冇跟你做法就係 mtr廣告d野人咁，出d絶世武功?

我有要求比廿蚊塔車，但係有uber service?

你講緊d咩? 宜家地鐵係uber?

講野可唔可以有少少邏輯?

定係係你眼中，日日比人坦克6豬，日日做沙癲魚，逼四五班車先上到車就係叫酒店service?

如果你認為，乘客係問題所在，地鐵營運手法冇問題

咁我真係懷疑你未塔過地鐵

我已經做左好多，但係呢d治標不治本，

再係咁，地鐵係唔係再拍廣告，叫人學習印度d慳位方式?

屌你老母 我就係唔想我個屎忽俾啲麻甩佬成程係我後面阿
就算係大波妹我都唔想阿 一個唔覺意佢叫非禮我水洗都唔清啦
有人貼住你後面果種壓逼感點頂阿
依家繁忙時間已經好撚好撚逼 就算除左背囊我都唔覺入到多好多人 最多咪又係一兩個

所以拖喼就大晒

依家係狗鐵個PR將背囊客定位做一定fing其他人嘅人渣

一定係十惡不赦

仲要洗錢請打手上網攪事

護住狗鐵d人冇尊嚴賤過地底泥
一 d 社會價值都冇

「茶餐廳價錢要酒店式服務？」

呢句說話係講緊你地對港鐵嘅期望無限延伸，到最後就發展到而家拒絕放個背囊落地下，連顧己及人都做唔到仲話要解決擠塞問題，但我上面講咗而家嘅擠塞情況係 乘 客 導 致 嘅

全世界嘅繁忙時間地鐵都係人多，正正係因為地鐵目的為將大量乘客集體運輸，但係你連 顧 己 及 人 都 拒 絕 做到，理據係呢啲係港鐵嘅責任，明顯係一種期望差距，即我所謂你買咗地鐵服務期望人地俾返頭等嘅服務你，呢個係唔實際嘅

上面我同姐打講咗港鐵喺上水、粉嶺、羅湖、落馬洲實施嘅措施
而上面亦都有另一個巴打提及過喺尖沙咀站呢一個遊客大站職員如何處理行李箱帶嚟嘅滋擾
如果你依然認為港鐵雖然已經有實質行動去嘗試解決問題，但因為佢無嘗試用宣傳嘅方式去改善問題，所以佢而家嘗試做咩都係針對，咁呢個係咪其實只係想講港鐵係原罪？係嘅話討論可以完，你一開始就話「港鐵唔減價/唔搞水貨客就做乜我都唔順眼」，然後去棄鐵保巴仲實際

紅字:
偷換概念

偷換概念是蓄意改變談話中關鍵詞的概念的做為。偷換概念有時是為了在爭論中求勝或佔他人便宜

由他人只係要求狗鐵處事公正啲, 偷換為"對港鐵嘅期望無限延伸".

又嚟

上面講緊話自己佔用多啲空間都俾人計住計住唔啱呀

#612 Addgjknvfffdd 呢位巴打所講嘅足以回答你紅字啦

港鐵有冇拍過行李天殘腳，係個廣告到係咁轆人腳呀
同支那神偷濳入頭等，突然比任特華攞電筒照著，跟著有兩個警察捉走左呀。
宣傳campaign 廣播提示 同警示標語，三個唔同維度嘅資訊 你可以混為一談就真係比類不當

當然又嚟啦, 只要你繼續用詭辯幫狗鐵, 我就一定同你繼續

咁叫"對港鐵嘅期望無限延伸" 都有問題啦, 佢只係表達唔想咁少位. 唔係畀廿蚊要好闊. 你咁都唔叫偷換概念點先叫偷換概念呀?

補返link回應上面有人質疑倫敦無叫人放低背囊

你睇綠色字先

橙字你滑晒坡啦

叫拖篋人搭lift 係改善車箱阻人問題? 而家背囊拍片就係講緊車箱阻人問題.
睇完綠字又點? 引Addgjknvfffdd 巴打嘅 reply 回你都係非常正確

仲有, 畢絲, 我無講過"港鐵唔減價/唔搞水貨客就做乜我都唔順眼". 唔好玩put the words in other's mouth

又唔係講緊你你急住對號入座做乜啫

扣帽子，又名貼標籤、咒罵法、鬥臭法、井裡下毒（英語：Poisoning the Well），是一種非常常見的政治宣傳與修辭手法，也是一種典型的人身攻擊，讓閱聽人在還無法深入了解、思考之前，就率先被某人身上負面的標籤所影響，使閱聽人對其事有種「先入為主」的負面認知與不良的刻板印象。

I share his view

ok, 呢個reply 我睇錯. 你上面唔係回緊我

畢絲, quote 姐打篇長文咁又點? 成篇人身攻擊叫以事論事, 想笑死人咩
就算以前喺膠登, 我一樣會認過錯. 點樣"死牛一面頸，死要面，自己啱晒嘅人"
#8, 我試過為我話走而唔走認衰仔.
不過你哋班打手為咗護主, 咪又係會當睇唔到.

明明地鐵係負荷唔到客量, 逼到咁樣就怪市民, 連日常用既背囊都會講係OVERSIZE, 屌那星, 再多一倍人口係咪地鐵要間開2層叫人碌入車箱入面, 人口太多又講唔係地鐵問題.

屌佢老母港鐵最大股東係邊撚個? 邊撚個放咁多人入黎? 地鐵附例點解可等同法例? 你地搭其他交通工具會唔會畀人罰到錢? 地鐵咪又係政府野.

佢負荷唔到就怪市民, 跟源問題就係人口太多, 唔係日常用既背囊OVERSIZE. 今次日常用品都講會OVERSIZE, 下次到咩? 工事包? 手袋, 所有死物都會撞到人架啦, 地鐵最後係咪所有隨身物品都唔可以帶入車箱?

最後係人太多, 講地鐵控制唔到真係多鳩餘, 大股東係邊撚個呀?

畢絲, 你係咁以事論事就唔會由討論件事變quote 姐打嘅人身攻擊嚟討論我啦

往： 導覽， 搜尋

訴諸人身謬誤（英語：ad hominem fallacy），指藉由與當前論題無關之個人特質，如人格、動機、態度、地位、階級或處境等，作為駁斥對方或支持己方論證的理據。訴諸人身又稱作「對人不對事」、「因人廢言」或「因人設事」、「以人廢言」。

其實呢，都係嗰句，今次廣告係誇張咗，港鐵職員亦有屌鳩啲蝗阻住人，係佢哋垃圾民族唔理人
就算嚟梗港鐵更換系統、加車，嗰個都唔讓，諗住下班車好快到，車廂仍然會係咁迫，要養成良好習慣好難咩？

我講咗好多次. 我無話唔認為阻人無問題.
我唔單止喺呢個post 講過, quote 埋我喺第二個forum 講乜喇.

#66
大細超根本就係乘客問題惡化嘅原因
唔係話香港有班撚樣公德無問題(係好撚有問題), 但一日大細超一日都會好多人唔服. 咁你做乜宣傳都極易關公. 但狗鐵邊有理過個問題核心喺邊? 唔夠你講打手咪轉移視線囉

我驟眼睇最後幾版，畢絲既邏輯謬誤都幾多喎，例如唔放底背囊唔等於冇公德心，我自己將就得唔得，同埋乘客責任你點定義，要節省空間就係乘客責任咁應該要學埋瑜伽先盡到乘客責任，而家係個乘客責任凌駕咗乘客既利益，平衡唔到

道德撚又可以影相放上FB批鬥

大細超？港鐵職員都屌蝗喎，如果你話樂器嗰啲事件只係個職員on9

有冇廣告話喼有問題?

紅字頂盡畀你喺上水粉嶺check oversize 物件講得通 (其他站oversize 照入到閘都未計).
是次背囊事件係non oversize. 而入得閘嘅拖篋唔少都係一樣 non oversize.
前面我都講過, 如果你得拍一條片嘅resource 的話, 咁你條片做乜唔搞問題更大嘅拖篋

你係咪睇唔明我講嘅 顧 己 及 人 係咩

又係嗰句，一件事幾時做都係應該做嘅話幾時做都唔會令件事變錯

同埋大家係咁講有冇廣告

無又點，啲職員已經用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾，對比起背囊只係用廣告勸喻，你覺得咁都可以話港鐵偏袒走私客？

捐錢一般嚟講係啱, 但捐畀敵國人民就一定係錯.
處理問題係應該, 但same cost 之下唔先處理大問題而先處理細問題就一定係錯

紅字只處理oversize 問題. 唔好用處理oversize 問題去偷換non oversize 嘅阻人問題

鬼叫港鐵做到個名臭晒，抵丫

#612 Addgjknvfffdd 呢位巴打所講嘅
宣傳campaign 廣播提示 同警示標語，三個唔同維度嘅資訊 你可以混為一談就真係比類不當
畢絲, 已經有人多次指出, 你都仲係故意用唔同維度嘅嘢去混為一談. 係人都睇到你死撐緊啦

顧己及人個龍門已經有排搬，我覺得唔使除，將就啲就得，係唔係顧己及人?

法例規管得既野係因為有咁既需要，唔係做多俾你，政府都有叫人企硬唔take野，咁點解喼就唔做得廣告?

大型行李=走私賊？?
你而家未係妖魔化緊人
同時
人地問點解唔出gip campaign
你話唔出係因為支那人唔理
又話啲職員已經用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾
又話人地扭轉六壬 破曬港鐵D招
又話要乘客舉報
叫可以請多D人
你就話cut budget
宜加話用同一價錢出gip campaign同樣可以鼓勵乘客舉報
你就叫我suggest去mtr
你想點呀

其實點解要cur budget?
地鐵唔係年年賺緊咩？
同埋管理地鐵秩序點解要乘客舉報先得?地鐵將部份管理責任推畀乘客，重要話乘客唔舉報係佢哋自己問題?

利申:冇追post

Who knows

上水未呀

鐵路從業員嘅主要職責係維持鐵路運作同埋維持安全，而唔係做保安；你望吓全世界都係，有人違規都係靠舉報，因為香港唔係警察國家

至於cut budget，乃係乘客經常投訴車站助理太多，滋擾乘客而「成功爭取」

同意
btw 冇咗minion肯定門都刪唔撚到

我諗唔可以咁比較，地鐵違規同社會違規個性質係唔同，而家唔係講緊刑事上既違規，地鐵從業員應該係有一部份人維持秩序，呢個都係地鐵既operation之一

同埋相信巴打講既請多啲人係針對喼客既工作人員，而唔係波牌糖人

補充，波板糖人最多疏導到乘客，但唔係可以協調到所有秩序問題

你一方面話MTR已用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾
你一方面話維持鐵路運作同埋維持安全，而唔係做保安

咁主動用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾
係唔係保安工作?

如果係，點解鐵路從業員無須要做保安工作（管理地鐵秩序）嘅責任，同點解要請查飛狗同minion？

如果唔係，點解鐵路從業員要用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾？

我唔係話呢個唔係佢地嘅責任，而係佢地有責任協助維持車站秩序
角色就如警察咁，佢地睇到啲違法行為要執法，唔等於要全天候監視社會上所有人嘅一舉一動，有人犯法就馬上現身阻止

所以要乘客舉報，就等於叫市民報警一樣，係常識

況且順手回應上面巴打話我用唔同維度嘅事錯誤類比

處理任何事嘅手法不一定一致嘅，針對一樣嘢處理無效而希望佢用其他方法處理，咁唔係應該表達意見咩？何況運載行李條件已經因應走私活動同埋大型行李滋擾而多番收緊，但同時產生樂器入唔到嘅副作用，反映嘅係乘客只係期望少啲中國遊客，而背後又牽涉政府政策，針對港鐵或者將不滿投射至港鐵「大細超」，全部都係無足夠立論基礎

用地鐵秩序比喻社會治安唔合適
因為地鐵係營利機構，政府唔係
如果你話喺地鐵見到刑事案要舉報警察就合理
但如果見到有人違反地鐵附例等就唔係乘客責任，乘客可以做，但只係extra，如果程車係唔使畀錢就另當別論

乘客舉報同表達意見係兩回事喎
同埋再上面我講顧己及人，咁背囊客自己將就啲又係唔係顧己及人?

你呢個回應係完全迴避咗: "背囊係non oversize, 拖篋亦有non oversize" 呢點
之後走去講完全唔相關嘅紅字. 紅字只係處理oversize 問題.
綠字你又偷換乜概念呀又? 中國遊客唔拖篋車到人有人會理佢咩? 而家係希望唔好畀拖篋轆到. 唔好由"乘客唔希望畀拖篋阻住/轆到" 偷換去"乘客只係期望少啲中國遊客". 綠字反映人哋對事時, 你就鑊鑊都對人

所以你贊成港鐵設出入閘檢查？呢個係 唯 一 方法完全杜絕乘客攜帶過大行李入閘，但仍然無辦法杜絕乘客喺車站內嘅違規行為

睇唔到紅字綠字

咁喼帶來啲乜嘢滋擾先，佢存在嘅時侯又如何緩解滋擾先

係喎, 手機有時睇唔到
紅字: 何況運載行李條件已經因應走私活動同埋大型行李滋擾而多番收緊

咁要交俾港鐵自己研究，設閘又好，地鐵督察又好，使用者冇義務幫資方諗埋點樣營運

綠字: 反映嘅係乘客只係期望少啲中國遊客

唔緊要架你照colour,我慢慢跟

如何緩解口口

帶來乜滋擾咪講咗。如何緩解地鐵有責任諗，呢個係營運一部分，你呢度問做乜鳩？

其實我就會覺得雖然你係俾錢搭車，但你只係俾錢搭車咋喎；我當你喺間大家樂食嘢，隔離枱講野大聲滋擾到你，你唔通期望職員即刻行埋嚟做正義使者？你同職員講，職員自會埋嚟處理㗎啦。你唔講，咁人地又無啦啦要主動幫你處理？冇可能啦吓話

係呀你可以唔做架，但比人鬧就唔好問點解囉，同埋大家樂食野大聲違規咗啲咩？可唔可以唔好成日用啲唔啱既比喻?

例如咁講，喼佢大件啞位，咁擺邊？背囊可以放地下，咁喼除咗唔帶之外仲有咩緩解方法？呢個就係「背囊係non oversize, 拖篋亦有non oversize」 之中嘅分別

滋 擾

滋擾犯咗大家樂附例?

大家樂無附例但係係私人地方

篋轆人受傷機會大過背囊添呀

所以?上面重講緊地鐵既法例附例係要由乘客舉報定地鐵負責喎

MTR已用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾
你之前又話過上水mtr 打蝗出盡力主重出撃?
同埋用警察為例,旺角漒水案之後到宜家重重兵駐守喎
咁而家D重災區點呀未又係大把gap
如果係重災區都要人

職員見到咪

乘客舉報

仲有，如果兩者同時都non oversize的話，佢哋唔係應該大細接近嘅咩? 你知唔知自己講緊乜呀？！

你up乜，完全唔明

上面先講咁營利機構同政府部門無可比之處

個喼喺地下擺喺度，點都唔夠孭起嘅背囊高啦

點解無可比之處

有人偷電→中電自己無阻止人偷→唔關我事
飛機杯麵俾人食晒→航空公司責任

上面已解釋咗，唔想再同你捉比喻謬誤
一句，我而家係針對地鐵講，其他機構做得唔代表佢哋啱，啱都唔代表地鐵可以咁做

咁又點呀，你都仲係答唔到“篋問題比背囊大，點解唔先宣傳篋”呢點呀
篋又容易傷人啲，出現嘅frequent又高啲

點解冇可比之處

有人故意闖入路軌，列車刹唔切撞到人→港鐵應該自己諗點樣避免刹唔切車→港鐵責任

闖軌不可控，執行附例可控

係咪除咗無限舉例spin就冇哂論點,
係就直接講

重有背囊客將就係咪顧己及人，請回覆

點解唔可控

係

你絕對有權唔理個勸喻，你覺得唔阻到人咪得囉
上面一早講咗個廣告唔係法定要求

你當人係狗呀？不可控制？

係咪除咗舉例就冇講點，係就直接講
希望你明白討論基本邏輯，就算例子做到，都唔等於適用於討論事情本身，呢個係基本邏輯，如果你想推論，請由事情本身直接推論

但後果會比人批鬥，所以根本多此一舉

邊度有人俾人批鬥先

吓

我咪講咗囉

咁大間公司唔識預測定有咩後果?
當實現咗批鬥既時候，背囊客就已經硬食咗，到時地鐵係咪會道歉?

冇，去到大家樂就停咗
所以你必須承認，地鐵有權唔做規管，但因為咁比人鬧就係理所當然

吓，規管咩呀佢要

呢啲仲嚴重 呢啲先要遣責

呢個段落已經結束，留返俾其他巴打睇係你詐傻定我扮懵

請回應

有冇oversize先

有無辦法封鎖01浪費網絡資源?

嗰位user只係話譴責，唔係罰。
背囊無oversize都畀人拍片妖魔化啦

已經有規管嘅就規管緊，然後乘客亦都可以舉報漏網之魚，你就話因為你俾咗車錢所以人地要消滅晒所有違反附例嘅人（附例 = 法例，港鐵只係鑊授權即時執法毋須經民事程序），同你引例子講，闖入路軌都係違法附例嘅，但見到一樣需要乘客舉報，全世界都係咁，我就唔知點解你覺得地鐵收咗你錢就要做先知犀利過警察喇

我唔需要理全世界係點，邏輯啱就得

係你自己話mtr一直主動用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾
同時又用上水站做例子話mtr 幾咁禁有做野
好宜加想你地其他大站效法 屌你又話警察國家乜乜乜
叫人要舉報...
咁究竟係乘客用用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾
定係mtr 用.....
你屌你果陣又話人支那人 同低比點點點
而家話港鐵要加人時
就要cut budget
好 咁港鐵係未應該要宣傳下鼓勵人舉報呀
你又話mtr已用法例、實際行動去處理呢啲行為同緩減滋擾
同時又用上水站做例子話mtr 幾咁禁有做野
好宜加想你地其他大站效法 屌你又話警察國家乜乜乜
.....

咁大間公司唔識預測定有咩後果?
當實現咗批鬥既時候，背囊客就已經硬食咗，到時地鐵係咪會道歉?
請回應

點解喺同cost之吓唔拍片講問題更大嘅篋先呀？

我係用關愛座campaign result做例
同宜家campaign 妖魔化背包同其使用者嘅問題
話呢個campaign 會加深世代矛盾喎

咁如何憑此得出結論話佢咁就係大細超呀

旺角有三單漒水案後 而加都有警察駐守喎

Btw咁古箏單野又點發生
上水又點阻D水貨客

已經講咗上水站嘅管制措施唔重複
亦都講左過高物件如何導致觸電危險，亦都唔重複

紅字未係answer

優先有分別咁都唔係？你可唔可以唔好問個咁蠢嘅問題呀？
仲有唔好諗住用個反問嚟轉移話題，唔該正面回答“點解喺同cost之吓唔拍片講問題更大嘅篋先呀？”

正解

係問緊點解唔洗舉報
同如果係主動執法情況下點解其他重災區唔效法?

準確啲講，而家係拍咗背囊無拍篋，篋根本唔知會唔會拍

你嘅意思係唔係如果冇乘客睇到 有人闖入路軌D凹位住係唔係就算Mtr人員見到一樣需要乘客舉報 先會處理？

兩者無關係

家陣講緊佢

家陣講緊職員睇唔到吖嘛

大細超係解不公平 係篋比背囊容易傷人啲，出現嘅frequent又高啲嘅前提下 你拍背囊片晤拍 gib 片未大細超囉。（now)將來拍唔計

但係gib係職員睇到都要人投訴先理喎

職員唔係盲 minion係幕門前面有冇gip 一定會睇到喎

你話無就無呀？
同cost之下唔先處理更大問題都唔可以叫大細超？講嘢之前用吓腦先得嗎？

大細超只係同cost之下唔先處理更大問題嘅其中一個可能
例如兩者嘅externalities cost中大問題嘅大過細問題嘅
跳咗步喇你

佢地隻眼唔係尺唔可以見到喼就走去度

而參考案例：

但凡有關對乘客造成滋擾嘅指控，都必須要有證據顯示乘客感到滋擾，即係話要乘客舉報先可以行動

其實有無人發覺每次香港學外國D野 最後都會搞到一獲粥?

笑死，不如各位試吓拖大喼去到外國搭地鐵，之後背囊繼續揹後面，再睇吓當地人嘅做法先講啦

如果講externality, 即係講緊: 指個體經濟單位的行為對社會或者其他個人部門造成了影響(例如：環境污染）卻沒有承擔相應的義務或獲得回報,亦稱外部成本、外部效應或溢出效應。
咁你如果想講個細問題會帶來externality 的話, 咁你就需要證明. 而唔係喺度多次空口講白話.

其實當我講same cost 之下你走去講externality之後用呢樣嘢話我跳咗步, 錯嘅係你. 因為externality好大程度上, 只係將social cost 打返入去個"cost" 度 (例如生產商品所帶來嘅污染, 將污染破壞計埋入個cost 度). 即係話, 你計到加埋externality 係細問題比大問題大的話, 咁已經可以話唔係"same cost". 唔識經濟就唔好亂拋書包啦

簡單啲講, 你根本答唔到"點解喺同cost之吓唔拍片講問題更大嘅篋先呀？"

佢好耐都無回你呢個問題啦喎

不如你講吓你點解會出個咁嘅reply? 由你上個reply 到你呢個reply 當中, 有邊個講以上兩個行為無問題? 好似主要都唔係focus on 呢兩個問題有無問題喎, 而且應該係覺得以上兩個行為都有問題. 不過好多reply 主要都係focus on 狗鐵做法有問題咋喎

乜真係有咁多人搭地鐵俾背囊阻到咩？我日日返工放工搭都唔覺
講真，真係逼既話放地下都阻到人啦，地下又污糟又俾人踢黎踢去
而家咁大反應係因為gip阻到人既情況仲多仲嚴重，狗鐵都冇拍片咁大陣象，但係背囊就拍片批鬥喎

我咪話睇吓其他地方做法比較吓囉

其他人都覺得背囊可以有阻人問題，咁仲有乜好比較？

又有乜笑死？

出多啲國，睇吓人地鐵路公司做法，你就唔會話港鐵針對香港人

就係因為出得多國先更加知道外國拖篋出現嘅密集程度，只要係非機場線都一定無香港咁密集，大把人成日要去外國啦。

完埋呢個問題就唔使再mon post

知唔知咩叫東施效顰
每個國家有自己背景，唔係硬生生套落去
香港人就幾多真係大背囊，一般size既背囊只要將就吓就可以，何必多此一舉?

咁你有排mon

其實佢啲例子根本唔使答
你拆一個，佢舉一個，再spin吓已經講到大西洋
佢舉100個你就要拆足100個，冇咁多精神拆

同佢講附例竟然用大家樂做例子

原來乘客隻眼係尺同可以見到喼就走去度

你都識講佢spin啦

原來大細超係economic term 呢
同cost之下唔先處理更大問題嘅其中一個可能
Campaign. Gip
好似無錯喎

唔洗晒時間 佢幾個都選擇性回覆

再加選擇性失明

March to 1001

屌，呢種topic都八百個reply

既然你提起externality, 咁搞拖篋又的確係有更大嘅externality嘅
即係咁，拍條片成本當然一樣啦。但如果講拖篋得罪中國人的話，搞到狗鐵高層無得升官發財，甚至炒魷的話，咁個externality 又真係幾大嘅

出面唔會淨係批鬥背囊咁低能
一定係一個宣傳講幾樣唔同嘅行李應該點放
我去過嘅地方唔多
日本/美國/加拿大/英國/法國/新加坡/泰國嘅列車都有呢類宣傳同放行李嘅配套
你叫人出多啲國

我睇過唔少，但係未見過淨係拍片批鬥背囊

舉報？個電話兩句就cut線舉條毛呀？

幾時cut線，時間邊個站
我幫你填feedback form投訴

你個例子係犯法上庭
人地水貨上水都只係留難
你用le個policy係唔係舉例不當？

成日話唔同維度無宣傳，其實一樣嘢要達致目的有好多方法

以剛才所講中國遊客及走私活動喺邊境車站造成嘅滋擾嘅情況，除咗為此而 (1) 不斷收緊《運載行李條件》，新增23公斤的行李限制 之外，仲有 (2) 喺車站實施人流管制措施，包括 [a] 於車站劃定「不准停留」區域限制走私客在鐵路處所內分拆貨物嘅滋擾行為、 [b]安排車站助理喺月台引導乘客排隊候車，以改善上落時混亂情況 等，亦都有 (3) 增加人手維持車站秩序，包括 [a] 引入由前紀律部隊成員組成嘅「附例特檢隊」喺車站巡邏及當值以嚴格執行附例、 [b]聘請外判保安於車站大堂閘機前阻止攜帶大型行李乘客入閘，並執行入口磅重及度尺的特別安排 、(4) 改動車站設施，例如升高車站分隔付費區及非付費區之間嘅圍欄，以阻止走私客喺車站交收 等等，做咗四(4)項實質措施

而針對孭背囊乘客造成嘅滋擾，港鐵只做咗一(1)樣嘢，就係由市務部負責嘅宣傳。相比之下，你又憑乜嘢覺得，港鐵係偏袒緊中國遊客及走私活動，係所謂「大細超」？況且上面巴打都講咗，承認背囊造成滋擾係存在，只係程度有別，於是港鐵只係勸喻而唔係同走私活動／中國遊客造成嘅滋擾一樣採取大量實質而有即時果效嘅強制或有形措施去禁絕乘客攜帶或者繼續孭背囊，又或限制背囊大小，所以由此可以見到，偏袒走私活動／中國遊客，只係陰謀論。

而至於針對後生仔、話煽動族群矛盾嘅指控，我又要講其實優先座都有喺座位設特別標示，仲有政府大力推動，同今次嘅呼籲比，亦都係唔同維度，如果你憑此而話會造成批鬥，一樣係比喻不倫。況且優先座係政府推動，係政府政策問題，同港鐵叫大家孭背囊係完全不同而獨立嘅事，亦都唔應該混為一談。而造成所謂後生被歧視，亦都只係假想嘅結果，而大家都無辦法證明係目的，所以推論又不成立喇。

香港鐵路附例乃係香港法例556B章，屬香港法例一部分

又話要舉報

我都唔明佢有budget拍條1分鐘既片講背囊，唔解唔教育埋人拖篋/BB車/手袋應該點擺呢？
不過可能一陣人地又擺啲官腔出嚟架啦

我一直用緊Induction 唔係 deduction
所以irrelevant

因為呢啲措施都唔會阻止到啲知規矩走罅嘅蝗蟲吖嘛，唔好要我重覆啦好無呀

家陣真係紅色大字就有道理

走私個point其實係你自己默認同帶出 你忘了係邊一個先話支那人唔會理D廣告（未就係你)
大型行李論一直係主要討論大型行李解決防法
直到你講支那人我地先稍有討論

好 咁港鐵係未應該要宣傳下鼓勵人舉報呀

我哋咪即管睇吓仲有冇新宣傳片出街囉

係呀，因為廣告無效，先會有上述列舉嗰四個實質而有即時果效嘅有形或強制嘅措施，直接去緩解問題，但實際上呢啲措施必然有漏洞，先至要用舉報
而大型行李方面，其實啱啱都講咗如果乘客帶行李入車，如果無oversize嘅話係無嘢可以緩解，前面提及過行李冇得再放低，亦都無得玩隱形，但無oversize你亦無得趕佢走；但係背囊你仲有得放低或者孭前面，即係乘客自身嚟講仲有方法去緩解滋擾，只係乘客普遍選擇唔做咁解

當然上面我唔止一次講過市務部嘅宣傳或許係有問題，但我堅持緊嘅只係兩點 （1）個msg嘅核心，即係放低背囊呢一點原則上係無錯嘅，況且又唔係強制你咁做 （2）呢件事唔可以同大型行李與走私活動帶來嘅滋擾混為一談；而第一點，上面已經有個別巴打承認咗，所以而家個爭論喺第二點度，我prove緊嘅就係所謂「大細超」、刻意醜化/歧視/針對後生仔/香港人只係陰謀論，而且亦prove緊職員一樣有實質措施去緩解呢一方面嘅滋擾，力道甚至過之而無不及，而且乘客亦可以透過舉報去緩解問題，所以亦不存在偏袒任何一方

係呀，因為廣告無效，先會有上述列舉嗰四個實質而有即時果效嘅有形或強制嘅措施，直接去緩解問題，但實際上呢啲措施必然有漏洞，先至要用舉報
而大型行李方面，其實啱啱都講咗如果乘客帶行李入車，如果無oversize嘅話係無嘢可以緩解，前面提及過行李冇得再放低，亦都無得玩隱形，但無oversize你亦無得趕佢走；但係背囊你仲有得放低或者孭前面，即係乘客自身嚟講仲有方法去緩解滋擾，只係乘客普遍選擇唔做咁解

當然上面我唔止一次講過市務部嘅宣傳或許係有問題，但我堅持緊嘅只係兩點 （1）個msg嘅核心，即係放低背囊呢一點原則上係無錯嘅，況且又唔係強制你咁做 （2）呢件事唔可以同大型行李與走私活動帶來嘅滋擾混為一談；而第一點，上面已經有個別巴打承認咗，所以而家個爭論喺第二點度，我prove緊嘅就係所謂「大細超」、刻意醜化/歧視/針對後生仔/香港人只係陰謀論，而且亦prove緊職員一樣有實質措施去緩解呢一方面嘅滋擾，力道甚至過之而無不及，而且乘客亦可以透過舉報去緩解問題，所以亦不存在偏袒任何一方[/quote]

Le到無人除左你冇人講陰謀論
不論陰謀只論推段
大細超係形容結果不是動機
同樣醜化/歧視/針對嘅係背囊使用者係輿論
而香港最少有五成中小學生係背囊使用者係事實
最少有五成中小學生被刻意[b]醜化/歧視/針對係推段

又為何其他旅遊重災區沒有以上政策?
拖gip人不限於走私賊 還有自由行
閣下一開始假定全部拖gip人士皆犯下走私大罪
何來又不是一個"陰謀論"

出廣告可以話"繁忙時間拖gip請乘搭其他交通工具"
好似古箏單case咁
或"拖gip天殘腳，硬入人遭殃"

中國遊客 / 走私活動 ← 呢兩樣野我冇將之劃上等號

不過又回到啱啱講過嘅嘢：

而大型行李方面，其實啱啱都講咗如果乘客帶行李入車，如果無oversize嘅話係無嘢可以緩解，前面提及過行李冇得再放低，亦都無得玩隱形，但無oversize你亦無得趕佢走；但係背囊你仲有得放低或者孭前面，即係乘客自身嚟講仲有方法去緩解滋擾，只係乘客普遍選擇唔做咁解

亦即係話，既然係咁咁廣告講咗容易啲處理嘅背囊先都好合理

同一個理由，如果背囊使用者放低背囊係值得鼓勵嘅話，咁問題只係落喺市務部廣告嘅表達方式，而唔係呼籲乘客將背囊放低

至於「推斷」就唔係陰謀論呢個講法，我只能講你都痴線

至於「推斷」就唔係陰謀論呢個講法，我只能講你都痴線

先唔質疑五成嘅猜測係咪正確，我真心唔明：明明大細超呢個係形容動機嘅字眼點解會變咗結果

另一樣嘢係，輿論係擔心有歧視吖，定係已經發生緊歧視先？定係純粹你推斷會發生歧視先？

如果係輿論擔心有歧視，我回應係輿論唔一定啱，訴諸群眾謬誤

如果你推斷會有歧視發生，而你論點不變（即係以優先座嘅結果同背囊比較），咁我上面都講咗好多次到底兩者有咩分別而令你唔可以咁樣推斷，唔重複

又叫人出多啲國
去咗邊？

走私賊唔係問題係因為狗鐵打手承認做乜都無用

所以就拍條片帶頭批鬥主要係香港人背囊

明晒

狗鐵嘅電話cut線唔處理走私賊投訴

條狗鐵打手話幫我填feedback form

打咁多嘢都無用啦，阻止大型行李咪又係講緊oversize問題。你已經多次用處理oversize問題去偷換non oversize嘅拖篋無搞呢點喇

人哋外國一次講晒N樣行李應該點做啦

[i]而大型行李方面，其實啱啱都講咗如果乘客帶行李入車，如果無oversize嘅話係無嘢可以緩解，前面提及過行李冇得再放低，亦都無得玩隱形，但無oversize你亦無得趕佢走；但係背囊你仲有得放低或者孭前面，即係乘客自身嚟講仲有方法去緩解滋擾，只係乘客普遍選擇唔做咁解[i]

而大型行李方面，其實啱啱都講咗如果乘客帶行李入車，如果無oversize嘅話係無嘢可以緩解，前面提及過行李冇得再放低，亦都無得玩隱形，但無oversize你亦無得趕佢走；但係背囊你仲有得放低或者孭前面，即係乘客自身嚟講仲有方法去緩解滋擾，只係乘客普遍選擇唔做咁解

暫時背囊友被批鬥就唔見啦
港鐵俾人批鬥就見到

你連幾時邊個站發生都唔講，咁你講晒喇

況且我又唔係mtr嘅人，我唔幫你填feedback form仲有咩方法去求證你講嘅嘢呀

無得再搞？日本有片教人拖篋點拖先無咁容易撞到人呀。打字打得多無用㗎

咁市務部班友鐘意一次出一樣，都係市務部問題啫，同公司要大細超呢個猜想係無關㗎喎

咁市務部班友鐘意一次出一樣，都係市務部嘅決定，同公司要大細超呢個猜想係無關

其實可能只係marketing嘅人覺得分開做宣傳效果好啲，你又話佢大細超，唔係無限上綱係乜

即係無估計過啦？又想轉移視野

請直接回答問題，當批鬥發生時地鐵會唔會道歉

啱啱先質疑上面巴打點樣推論出批鬥背囊友呢件目前未發生嘅事情
話係用優先座做例子，但係前面我講咗點解唔同㗎喇，照舊唔重複

我唔係地鐵喎，自己問公司事務部啦

即結論即係
1)廣告播出後，沒有批鬥出現，一切如常
2)廣告播出後，背囊客被批鬥
但因為3)背囊客將就啲就做到顧己及人
所以結論，
地鐵推出背囊廣告多此一舉，被鬧理所當然，完

而家根本無人知會唔會出，所見嘅就係無。無人知之後會唔會出。一係你而家就拎到地鐵之後個promotion plan出嚟。唔係就唔好鳩噏。仲要用個未知會唔會發生嘅事去證明人哋無限上綱，我就只係睇到你又玩弄邏輯謬誤去屈鳩人啫

訴諸可能（Appeal to Possibility/Probability）或把合理當正確[1]是一種非形式謬誤，是基於一件事有可能或相當可能是真的，就把它當作確定是真的。[2]

真相（或事情未來的發展）是唯一的，合理的推測卻有很多，當思考或決策忽略了其他可能性，把一種合理的、可能的推測當做正確的、必然的真相，就不是恰當的推理。

另外又講埋，見綠字嗰啲並唔係針對行李過大嘅
不過題外話嚟

咁你都係假定佢唔會出咁樣鬧喎，做咩啫你

如果冇補充，就代表畢絲你認同此結論了

咦，點解你用批鬥座呢個有多個相似之處嘅類似事件去做合理懷疑，佢就同你講而家未發生。但到講拍片時，現時根本無片講篋，但佢就用一個根本唔知存唔存在嘅可能去屈人無限上綱嘅
嘩屌個龍門識飛嘅

你另外講嘅一樣有問題，上面講咗

基於過去類似事件嘅合理懷疑同你嘅base on 可能再去用個可能去證明人哋無限上綱，已經係完全唔撚同啦。想用“你也一樣”謬誤？慳啲啦你

其實genzo你既情況唔同，因為地鐵實際上實係未有，而你個未有片既情況係進行中，自然係以進行中既情況去推論係唔存在訴諸可能，呢個又係詭辯之一

未有片講篋嘅情況而家無人知係咪進行中，現時亦未見有證據推論進行中

如果揹背囊的乘客，後來證明為「認可鐵路迷」，你哋點會點處理？

唔係我假定地鐵唔會再出片講篋。 same cost 之下唔先處理更大問題已經係大細超。呢個根本係已知事實。唔好打算spin個問題去我身上當回應咗

批鬥座出現批鬥之後地鐵都完全無做過嘢啦。拍條片講話唔同年齡都有需要嘅時候，大家互讓互諒唔得嘅。

好多時幫地鐵講好說話既人，都忽略左一樣野：

就係地鐵附例詳細到成文法典咁，但實際觀感係識執行查飛同捉一般人覺得好小事，或因時代變遷變得常見既事，但唔會解決影響乘車過程既事

即係，會大鑼大鼓唔畀人站內交收，搞背囊，但「感覺」無對喼做野

改變唔到觀感，點講附例都無用的

打手思路類比:
689其實做得好好，只要香港人包容下，顧己及人，就解決到問題

香港樓價已經好好，大家將就下，顧己及人

幾百萬樓要供三十年，緊係得間天水圍劏房啦，你唔係想住酒店啊?

原來所有野都係香港人問題政府做得好好

實有打手話政府冇做野，但mtr有，一次過寫埋反駁

香港有賣地，有辣招，有做野
(不過冇撚用，同某d機構一撚樣)
(隔離Singapore個個有大單位住)

結論: 香港人問題，新一代唔捱得，冇包容，唔係政府問題

你唔係MTR嘅人又憑乜嘢去「幫」我填feedback?

你唔係MTR嘅人憑乜嘢講MTR市務部嘅嘢？

即結論即係
1)廣告播出後，沒有批鬥出現，一切如常
2)廣告播出後，背囊客被批鬥
但因為3)背囊客將就啲就做到顧己及人
所以結論，
地鐵推出背囊廣告多此一舉，被鬧理所當然，完

如果冇補充，就代表畢絲你認同此結論了

叫人出多啲國嘅打手去咗邊？

例子【歐聯奇蹟】網民轟12碼大細超
PSG嘆被球證「懲罰」

唔通真係話佢比人收買咩

陰謀論係講動機 推論係講預測結果

出廣告可以話"繁忙時間拖gip請乘搭其他交通工具"
好似古箏單case咁趕人走
或"拖gip天殘腳，硬入人遭殃

所以呢

而家就係有人憑觀感同臆測去得出結論同立場吖嘛

唔同意，你地都可以留意吓多咗乘客會放低背囊，而我覺得咁係好事

未有野可以緩解

你既觀察信得過？
你夠話港鐵有捉水貨狗啦

又，
喺更加擠逼嘅情況下，我唔認同孭住個背囊只需要將就啲就可以做到顧己及人
而家個廣告只係於倫敦、新加坡負責運輸嘅部門或者營辦商一樣，作同樣嘅呼籲，我唔見得係咁多此一舉

屌背囊
屌學生帶樂器
水貨客冇用背囊冇影響乘客

頭先個政府宣傳：
包容不同價值

咁既然大型行李滋擾要去到呼籲人繁忙時間唔好搭，你係marketing班友都唔會諗都唔諗就拍片做嘢啦吓話

而賣廣告係可以無分先後㗎，佢做緊嘅嘢啱就啱唔啱就唔啱，我就覺得廣告表達有問題但核心訊息無錯嘅

背囊喺繁忙時間構成嘅滋擾係確實存在

學生帶樂器，上面又講咗物件太高，有觸電危險，職員先至會見到同埋揸正嚟做，唔係針對學生/樂器

上面係同意走私活動帶來滋擾，但唔同意港鐵無做嘢，偏袒、「大細超」

政府同港鐵好似係唔同野嚟

咪係囉 ,包融下啦香港人，就算地鐵年賺過百億都年年加車費，就算你俾正價車資唔可以坐批鬥座，就算俾水貨客車親隻腳都要記得放底背囊啦
包融下啦香港人

大問題唔先處理但先處理小問題都唔叫大細超.
呢點你根本答唔到. 原來你話乜就乜架喇.

一個喼佔位一定多個背囊

同埋好多喼/手拉車仔係過左標準唔入得，咁多咁明顯違法既唔搞，搞背囊，咁都唔係大細超

出左未
港鐵 marketing 唔講2月29日，今次marketing is the goodest ，你確定marketing班友有諗過先拍片做嘢

咁我地都冇針對任何支那蝗 只係話mtr對generally較大體上積嘅gip 大細超

請正面回答問題
我係講緊地鐵有冇必要咁做，乘客自己點做根本同地鐵有冇必要咁做無關

過咗標準唔入得呢樣係憑咩決定？又臆測呀？

其他國家點做係其實國家既問題，同地鐵無關
請推論點解更擁迫將就就唔係顧己及人

咁其他城市嘅集體運輸系統，擠逼情況同香港有咩分別

呢個post都1001真係

我冇責任同你分析
請正面回答問題

冇計，有打手係到

我比喻就係錯誤類比，你地比喻就點指鹿為馬都得，咁唔係立場先決係乜

其他國家點做係其實（他）國家既問題，同地鐵無關

答咗你

請推論點解更擁迫將就就唔係顧己及人

前面拗過孭背囊同放低背囊嘅分別，自己追post

我唔係打手，唔係就唔會話廣告表達方式有問題啦

佢有處理喎

咪講咗喼同行李嘅分別囉

我冇責任就住一個錯誤既邏輯(訴諸多數)同你分析
同樣放底好過孭住又唔代表孭住唔顧己及人，而家就去返平衡唔到乘客既權益，一味要背囊客退讓，即係代表地鐵歧視背囊客

有咩位有問題?

營運/管治出問題，但懶番d 乘客/市民問題

咁mtr日日比人屌，你認為營運冇問題，又唔撚係立場先決?

今今同你講打手講東，你就講西，講西你又講番東

臆你老母咩

港鐵條例呀

你上面講ban樂器都係靠哩樣咋

邊度有呢又請問？上水站日日截住班喼神，搞到要排隊十分鐘先入到閘，咁係大細超？

實質行動vs廣告勸喻喎，咁都叫偏袒大型行李使用者呀？

sor我講錯

我意思係你憑咩嘢講呢個狀況存在

大家都有問題㗎喎

就算港鐵有問題都好，唔代表乘客無問題

即你承認地鐵係今次既推廣係做錯咗?

上水可唔可以代表全香港
點解其他大站冇上水嘅政策
點解九龍塘上水政策

回應未?

條友一早認咗狗鐵大細超的話乜事都無啦

叫人出多啲國嘅打手上水未？

首先我唔係打手
既然宜家大家都各有各講，我都無謂再拗落去

你自己提出叫人出多啲國
然之後潛水
然後話人各有各講

但係大家都係圍住狗鐵大細超
係你哋呢幾個打手自己不停轉風向

呢個先係多元社會，會有唔同聲音角度

其實人地有又點，台灣都有關愛座
佢哋自己都覺得個concept有問題
好多人做/有權威既人做，都唔代表件事係啱
就算人哋係啱，都唔代表喺香港做係啱

唔好包裝得咁靚，唔同聲音都要基於有邏輯既討論，唔係詭辯同spin,如果唔係就係廢話

咁你就要證明佢地叫人放低背囊嘅做法有問題喇

上面講咗囉，你唔回咋嘛

咪就係, 條友係咁處理用oversize行李嘅問題去偷換non oversize 篋根本無理過呢點
而且條友根本拎唔到理據出嚟講點解唔係大細超
same cost 之下唔做大問題(篋)而做細問題(背囊), 咁都唔叫大細超叫 乜

邊個話係same cost

度橋度到邊個先咪做邊樣先囉，咁多陰謀論做乜

又嚟大細超
畢絲一早咪講過囉

佢之後唔做都奈佢唔何，背囊客就硬食，地鐵公司冇損失，重唔係歧視背囊友?

佢咪loop訴諸可能囉，即係邏輯謬誤

屌你老母死全家啦

唔使咁嬲
同佢拆吓可以訓練吓自己邏輯

一樣係拍個幾十秒廣告一樣係印咁多宣傳海報有咩可能唔係same cost
橋你老母啦橋, 當人未做過廣告呀? 高層要做乜先就嘔乜橋出嚟架啦.
你就spin 來spin 去都根本證明唔到唔係same cost.

佢一早都係用偷換概念去講吖嘛, 又選擇性失明呀?

獸人條友擺明對畢絲嘅邏輯謬誤選擇性失明啦

用例子說明都有問題？你哋先係選擇性失明

其實點解比人覺得你哋係地鐵公司打手係有原因的，因為正常認真討論既人根本唔會幾乎每個回覆都有邏輯謬誤，spin或者選擇性回覆，除非假膠

例子? 用晒邏輯謬誤都當睇唔到, 你都好無恥吓喎.

我哋幾條友差唔多每個回覆都回哂喎
同埋訴諸可能關例子咩事

正常認真討論亦都唔會咁多選擇性失明

而家佢哋非常似一個唔夠打, 打到個朶臭晒就換第二個啦

例子說明只會令你說明得更加清晰
但唔會增加說服力

係，睇吓我哋幾努力回每一個回覆

有關陰謀論
點解你話關愛位同背囊campaign 起源唔同所以不能比類?
屌如果係咁你唔好話外國例子國情 起源 文化 環境唔同 不能作準
PS :Le 個logic 唔係我講

仲有, 基於可見嘅證據之下, 做背囊同做篋都係same cost.
base on 有理據嘅嘢你都可以屈做陰謀論

我 都 唔 知 家 下 邊 個 選 擇 性 失 明 喇

啲point重複講完又講你地都係睇唔明㗎喇，仲捨得同你玩，諗起都覺得自己痴線

其實冇論點可以唔使突登上黎回架啦

係我講

係喎，講完又講嘅野，你地都係唔明㗎喎
「大細超」唔係陰謀論都可以噏得出喎
你認咗係陰謀論咁咪冇野好拗囉

你啲所謂points 唔係偷換概念就係其他邏輯謬誤, 一係就係咁轉移視線. 你啲points 畀人駁晒指出晒錯喺邊,邏輯謬誤喺邊度都仲要死loop. 重複講完又講一啲錯嘅嘢唔會由錯變啱架囉

唔明咪講到明，你用大家樂滋擾同地鐵附例類比我咪照同你講

已經拎晒理據出嚟講點解唔係, 你而家不斷無理據loop
係玩弄緊訴諸斷言謬誤

當然唔同，啱啱講左係政府政策範疇，宣傳規模亦都遠遠唔同，而喺其他地方亦都有引起爭議，證明咗優先座係有爭議

而其他地方無爭議你就夾硬話會造成年輕人被歧視，又陰謀論講話係大細超，鬧完都話返我轉頭

跟住又死都唔明背囊同行李喼分別喺邊，又要

事實做出黎就係大細超，係現在進行式
唔關佢將來會唔會再整片事

你哋唔明就重新由第一頁開始睇過，都唔知邊個語文理解能力有問題

開始得人身攻擊?都係邏輯謬誤黎架

唔係高尚，係邏輯比你好少少咁解

其實呢你地由頭到尾都
無 駁 過
囉

已經多次指出base on same cost 而唔先做大問題, 所以話係大細超, 唔可能係陰謀論, 唔好係咁用訴諸斷言謬誤去老屈

有冇證據?

叫你退讓 = 歧視

唔怪之得有「逆向歧視」呢個term啦

字大唔會令你由唔啱變啱. 如果我哋有邊個任何理解有錯你可以指出邊度錯, 而唔係好似而家咁無理據謾罵再加人身攻擊

嘩嘩嘩你識得講呢樣嘢嘅咩

請解釋 以下文中大細超背後有何陰謀（10分）

【歐聯奇蹟】網民轟12碼大細超 PSG嘆被球證「懲罰」

探射燈：食環署大細超嚴打店舖阻街無視違規茶座
食環署嚴打店舖阻街，卻無視違規露天茶座。去年九月起，食環署嚴格執行《定額罰款（公眾地方潔淨及阻礙）條例》，店舖阻街情況明顯改善。然而，未有申請許可的露天茶座，卻如雨後春筍般愈來愈多，檢控個案遠遠少於投訴個案。本報記者巡視元朗、西貢、屯門及油尖區，發現最少有十二間涉違規露天茶座，當中以西貢最為嚴重，有店舖霸佔店外二、三百平方呎面積，肆無忌憚擺放餐桌椅子做生意。立法會議員直指，食環署的雙重執法標準，難以有效遏止違規情況。

大細超呢個講法係質疑緊人地係故意為之

你連中文定義都要問

size=6 無用架, 大把人睇到我舉過咩理據
你由頭到尾都拎唔出理據反駁 under same cost 先做細問題而唔先做大問題點解唔係大細超

睇吓你用size 6 多定我用多?
唔好轉移視線, 你到而家都係講唔出點解under same cost 之下先做細問題而唔做大問題, 咁都唔叫得做大細超

完全退讓不等於部分退讓
完全退讓即係冇人權

陰謀論通常是指對歷史或當代事件作出特別解釋的說法，通常暗指事件的公開解釋為故意欺騙，而背後有集團操縱事態的發展及結果，以到達該集團損人利己的目的。此類特別解釋不同於一般廣為接受的解釋，將事件解釋為個人或是團體秘密策劃的結果。而且此類特別解釋中特別激進者還會進一步駁斥那些廣為接受的解釋，認為那些是陰謀策劃者的掩飾。陰謀論的三個特點為「損人利己」、「故意欺騙」，「合謀操縱」，必須同時滿足三個條件才能算一個陰謀論觀點。

順帶一提，你呢啲係偷換概念

香港人有句口頭禪「大細超」，意思是看人有雙重標準，親疏有別，不能一視同仁。

再問一下大細超如何成為陰謀論?

你好衰嘅啫

咁唔係故意為之係乜嘢
你仲要話人地偏袒大型行李，咁唔係陰謀論係乜野

嘩你想我秒回你呀？我女朋友都未話咁快拋西瓜啦

損人利己
「歧視後生仔」「針對背囊友」
故意欺騙
「偏袒喼神又要叫人放低背囊」
合謀操縱
你話人大細超吖嘛，啱啱上面講大細超係隱含親疏有別嘅意思，即係話港鐵同喼友有親，有合謀

咁都唔係陰謀論呀？合乎你定義喎

點呀，我係咪又要拋西瓜呀，你唔秒回呀

上面有巴打講過港鐵咁做因為走私客搭車都有俾錢港鐵賺

講咗一百次因為same cost而唔先做大問題已經係對大細超嘅合理懷疑。你多次以訴諸斷言謬誤去詭辯，而家仲要無理據屈成故意欺騙

又 put words in my mouth ?
比人屌過一次重可以fail 你好野

用標籤話人標籤，完美說服力

又loop呢篇人身攻擊(紅字)，訴諸斷言(綠字)嘅廢話做乜呀？技窮啦？

係咁指出佢訴諸斷言，偷換概念，佢㗎繼續犯，垃圾係咁㗎啦

話搞campign嘅話冇支那人會理嗰條友，點睇依個campaign

btw你仲未話我知幾時俾人dup線

點解我次次舉報都無俾人dup線，你就唔知點解會俾人dup線呢？

仲有有巴打話覺得自己打完電話都好港鐵職員都唔會處理，你有冇睇住有職員處理你投訴嘅時候刻意放水？

又，無oversize嘅行李，即係可以搭車嘅行李，而行李係無得緩解嘅，兩者真係無得比較啦

同時啱啱講左處理唔同問題有唔同方法，班支那蝗唔會理你廣告叫佢乜乜柒柒，咪用行政方法處理囉，你又話咁唔可以比較，係唔同維度

又有人話港鐵係收錢嘅公司，所以有責任去滅絕乘客問題，乘客無義務舉報，但係又唔知點解好似淨係香港先有啲咁奇異嘅諗法（你諗吓你搭飛機前面條友頂住你，你又走去話職員睇唔到係職員問題？）

總之駁唔到，就話比擬不倫，再唔係就話舉例唔可以增加說服力，真係翻去讀過中學學過中文先啦

結論係，港鐵係原罪，做乜都錯，嗱前面有巴打講㗎，genzo都話次序錯咗補咗鑊都依然係大細超㗎

一方面話香港無好似日本咁有行李架，一方面又話lta/tfl嘅呼籲只適用於當地香港唔啱，咁日本嘅行李架點解又啱香港？

全世界做唔等於啱，priority seat就係例子，但我又唔見其他城市叫人放低背囊俾人鬧話者起爭議，而priority seat就好多爭議，香港見到嘅問題或者見唔到會有問題嘅情況放諸海外都一樣

其實返到核心，放低背囊有無問題、有冇大細超，就1001㗎啦，啲point已經係咁重複，大家心中有數，我說唔掂大家都無辦法

大家咁鐘意話點解唔乜乜乜先，就好似小學雞話老師唔公平佢都有乜乜乜一樣，返小學先講啦

完

出大loop,所以野要回一次

前面講咗日本有拍片教人點拖篋先無咁易整到人。你就選擇性失明之後又死loop
結論係，港鐵係原罪，做乜都錯，嗱前面[/
同cost下，大問題應先處理，否則點解唔係大細超？口

btw,畢絲你有無一個reply係唔洗用詭辯嘅呢吓？

畢絲，不如你諗吓咩叫邏輯先
如果冇呢個concept係好難討論

人哋係有心討論就唔會個個reply都用詭辯法啦大佬。普通人邊有用得咁熟呀？

咩叫行李無得緩解
你宣傳叫佢行入多用途區已經好好多啦

D gip 神同BB 車最鐘意隊係門口就算，其他人點上車？ 影響絕對大過背囊

行李架無論係日本定香港都係用來放野, 點樣唔啱香港？
定你覺得香港人會鐘意放個背囊係勁污穢嘅地下再咩返上身？

lta同tfl喎
新加坡同倫敦喎

Sor我太高估閣下邏輯，竟然會諗閣下懂得將有關連嘅短句連埋一齊，以作推論，在下感到萬分抱歉。

地鐵冇做嘢應對gip 同bb車咩？

地鐵只係宣傳可以放地下，你有權選擇唔放